<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay 2021 on LeiShengxiao&#39;s Blog</title>
    <link>https://leishengxiao.github.io/series/essay-2021/</link>
    <description>Recent content in Essay 2021 on LeiShengxiao&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright> All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leishengxiao.github.io/series/essay-2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>第16.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210126/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210126/</guid>
      <description>通过今天的调试，了解了外部触发脉冲对VNA的作用，也理解了几种触发方式对测量的影响，总体来讲，之前的闭门造车总算是在实际中得到了检验
但是，也存在一些问题，比如说读数据和写数据的冲突问题、点频连续扫描外部脉冲不触发的问题等等，有待明天让Mr.Du再给诊断下
下午的时候参加了一个电话商务报价，感觉就像买白菜似的讨价还价，好有欺诈性，总体来讲，降了1.5k，还可以了
最近项目还是比较多的，比如Scanner和一个光学雷达测量项目，信心满满，能量满满，来年必胜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第15.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210125/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210125/</guid>
      <description>今天一早8点就坐上Mr.Du的车进校了，上午主要针对周四没有搞成功的VNA的扫频设置做了调试，同时又把各个测试类型重新试了下
下午的时候把PMAC的到位脉冲接上了，可是在测试扫频连续的时候，怎么着都是丢数据，好奇葩，搞来搞去折腾了得有2h的样子，终于发现是因为读数点数不够的问题
傍晚的时候，Mr.Du过去了，问了下扫频连续的问题，确实是漏了点数，同时问了问同步脉冲的效果，原来没有同步脉冲，VNA的指针是不走的，呵呵^_^
晚上去了拾光咖啡馆讨论EDA的接口XML格式，刚开始的半小时基本是老师们在思考了，后面的时间我则是打开XML开始边讨论边整理，效果不错，至少把POINT给整完了，后面的内容还没讨论，不知不觉就到了9点了
原本下班的时候让小王帮我把电饭锅插上电，结果这货晚了半小时插，搞的我到家的时候粥还没熟，这家伙，唉，可恨&amp;hellip;
没办法，饿的先啃个包子吧，粥等等再喝了&amp;hellip;
今天是开心的一天，收获满满，还不错！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tinyxml2</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210124/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210124/</guid>
      <description>上午主要在看书中度过了，临近中午的时候，开始捣鼓Config项目，尝试用tinyxml2改写tinyxml，费尽周折，终于在下午5点左右的时候完工了，饿了一天了，热了下饭，吃完饭早早的洗澡睡觉了
数看到了Chapter7，还可以了，晚上上床的时候正好11点半，看了会YY小说，应该不到12点的时候就已经睡去了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Study</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210123/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210123/</guid>
      <description>一睁眼9点钟了，把所有的床单、被套、枕巾、毛巾、浴巾统统洗上，又换上新的被套之后，看着群里还没有宝贝闺女发成绩的动静，给大宝贝打了一个电话
10点多的样子，数学群里终于有动静了，闺女获得了数学之星，还可以了
11点多样子，语文群里也有动静了，闺女获得了金牌少年，其实也就是三好学生
总体来讲还不错
中午吃过饭，开始看Chapter6，虽然是48页，但也看到了晚上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Socket.io</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210122/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210122/</guid>
      <description>一早8点坐Mr.Du的车去了QD齐鲁医院做核酸检测，下午的时候，去了办公室，学了下Kong做的Job，和Mr.Du讨论了接口部分Config的做法，在拾光咖啡馆待到了8点多，回家吃饭
晚上把Primer看完了Chapter5，睡觉的时候已经1点了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第14.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210121/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210121/</guid>
      <description>上午把VNA的读数部分的各种方法都测了下，除了getData和解字符串的方式外，都可以了；把VNA_KS的代码格式化了下
下午把FormMeasureResult的Export功能补充完整了，主要添加了Txt的导出功能，和之前的Txt文档格式一样了
6点左右的时候，Mr.Du过来了一趟，看了下我的读数，说还是不太对，因为是列表扫描，但是VNA设备上没有出现列表，应该是设置的指令没有发送成功，查了半天，C++里是可以了，但是C#里还不行，无果，周一再调了&amp;hellip;
明天要去青岛做一下核酸检测，方便进校的时候走审批
回去的路上，和Mr.Du提了下莱天用第三方检测报告通过验收的事情，气的Mr.Du不要不要的，不过确实很不要脸</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第13.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210120/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210120/</guid>
      <description>今天折腾了一天的VNA读数，结果有好有坏，好的是之前的ReadAmplitude和ReadPhase函数终于把数读对了，坏的是Mr.Du昨天说的getData功能能读数，但不正确；另外又折腾了下getPairedData功能，折腾出来了，但是也是数据不正确
回来的路上和Mr.Du提了下，明天给看下
等着吃晚饭的时间，看了下JD，突然发现Lamy狩猎者好便宜，折扣完才99，立马下单了，但是是寄到即墨，因为之前答应了宝贝闺女是考试完才给她的
其他无话&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第12.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210119/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210119/</guid>
      <description>因为没啥事情可做了，所以又在ucSolution上加了个Data的Node，并把之前的RemoveData的功能做了修改，添加了一个FormMeasureResult的界面，进行数据展示，同时增加了Node双击打开功能、Measure完之后的自动刷新功能，同时把FormMeasure的界面和数据展示都做完了，还是很充实的
因为Mr.Du有课，所以5点半的时候，Mr.Du来了一趟，把脉冲的上拉电阻和焊台都送过来了，同时告诉了下王怎么做；问了下我这边的情况，我说没啥事做了，加个界面玩，然后我演示了下给Mr.Du看，结果数据不是很正确，这个确实是之前忽略的，因为我认为接口的dll是Mr.Du提供的，应该没有问题才对，好吧，只能明天再研究了
大宝贝发烧好了，晚上的时候，闺女因为大宝贝说话不算数的问题，大闹了一通，这对活宝闹完之后，去买了新的保温杯，宝贝闺女又快快乐乐的回来了，唉，这对冤家啊&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第11.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210118/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210118/</guid>
      <description>上午主要把Form主界面的位置信息实时显示、以及4个Type的Measure重新测试了下
下午和小王又一起看了下EQU功能，还是无果，我给他了一个建议是让PMAC的技术人员远程看下，因为时间晚了，人家下班了，相约明天一早看
下班之后，Mr.Du和孔相约在咖啡馆讨论结构问题，我跟着听了整个架构以及朦朦胧胧以后要做的工作，又自己扒拉了一遍之前MES的后台程序，大概有点印象了
Mr.Du发了一个接口的样例，回到家我自己又把它跑通，还不错，大概摸到一点门了
大宝贝下午发烧的厉害，去妇幼保健院做了个核酸检测和血常规，有点炎症，大夫给开了药
宝贝闺女今天没有上课后辅导，自己回来了，说是在学校老是打扫卫生干活，没意思，所以作业完成的比较早，还是比较听话的一天</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在家第二天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210117/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210117/</guid>
      <description>上午起床之后，就匆忙的送闺女去上舞蹈课了，接回来之后，我和闺女一起把阿胶打成粉，以备下周的时候熬制使用
中午吃完饭，闺女自己洗了个澡，我因为太困了，睡着了，等到快4点的时候，我才起床去接闺女回来并送到英语学校
回来之后，收拾完东西、吃完饭，已经5点多了
因为大宝贝不舒服，所以我自己走着去赶公交
在快到高铁站的时候，老妈打电话说我把电动车钥匙带走了，狂晕&amp;hellip;没办法，只能放到车站保安那里，让老爸第二天去拿了
好说歹说，那个大爷终于肯让把钥匙留在那里了，出门的时候，正好碰到小鹏鹏，和他聊了一会儿就上车了
经过1h的高铁+1.5h的地铁，终于回到了我的狗窝
因为困的有点头疼，睡着的时候得有2点多了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三场比赛</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210116/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210116/</guid>
      <description>上午起床的时候已经快9点半了，洗漱并吃过早饭之后，我们开始了三场比赛，第一场比赛是比赛背诵，我当之无愧的是第一名，闺女第二名，而大宝贝最后一名，惩罚是屁股挨10棍子；第二场是语文试卷，因为课文的内容比较多，而我又不是很熟，结果闺女得了第一名，大宝贝第二名，而我则是最后一名；
因为我输掉了比赛，所以要给第一名送一个10元以内的礼物，我带着闺女去了小不点，闺女买了她心心念的一个美其名曰的减压玩具，结果只花了1块钱，哈哈，笑死我了，闺女出店门的时候还说&amp;quot;早知道这么便宜就买5个了&amp;quot;，哈哈^_^
中午和闺女一起做了十几道发散思维的数学题，下午做完试卷之后，就基本要到书法课的时间了，用半个小时的时间赶完了书法作业，这其中还有我帮闺女写的得有1/3的样子
大宝贝今天有点发烧，我们给她找了点冲剂喝
晚上闺女睡后，和大宝贝讨论了半天的房子问题，也商量定了要卖掉两个小的，买一套180多平的大房子，讨论完接近2点了，困困的睡了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第10.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210115/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210115/</guid>
      <description>今天9:40左右坐着Miss.He的车进校调试，上午主要把填坑的这些功能都测试了，比如Solution的右键菜单、FormMeasure的数据展示，同时又把所有四种MeasureType都测试了下
下午的时候，有一丢丢时间看了下PMAC的EQU功能，还是无果
下午5点的时候出校，经过1.5h的地铁，下公交的时候已经10点了，到家10点半左右
和闺女又一起看完了直播的非诚勿扰，睡觉的时候已经快12点了，我睡觉的时候已经快2点了，和闺女相约明天进行几场比赛，三个人一起参与</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>填坑第二天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210114/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210114/</guid>
      <description>今天上午主要把FormMeasure的数据展示调整完了，对EDA的项目，学习了下目前的单器件版本的Fronted代码，在本地能够跑通，同时了解了下整个EDA软件的架构；
下午又尝试在EDA的Toolbar中添加了一个Button并调用了Command引擎，AMS这边把每个Form的Text和Icon调整了一遍，所有的项目全部生成并Push到GitHub上
IMac控制器今天到了，因为Mr.Du还没有回来，所以我们明天跟何老师的车进校，大概在9:40左右
 明天又是周五了，今天定了往返的火车票，好像回去的车票涨钱了，之前都是48，现在57了，汗~估计是火车班次的问题吧
中午把Mr.Zhao的被褥、枕头和衣服都打包了下，下午寄出去了，好贵，87大洋，没有按照之前约定的用大箱子去邮寄，Mr.Zhao有些不太乐意，但是我感觉我包装的还是很用心很安全的，希望他看到之后会改变现在的想法吧
 上午物业过来，贴了个防疫的告示，同时告知要准备防疫用品，在JD下了个单，买了测温仪、免洗酒精凝胶洗手液和一次性手套，花了147大洋
 公司报销的钱和年底的奖金还是没有下来，估计在路上吧&amp;hellip;
再等等^_^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>填坑第一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210113/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210113/</guid>
      <description>今天针对前期测试的问题，修改了ucSolution的右键菜单权限问题，FormMain增加了OfficeNavigationBar的功能，修改了FormMeasure的Delegate，同时修改了各个MeasureProcess的SaveData的数据结构，总体来讲，还不错！
 宝贝女儿今天不是很听话，是不是真的要像大宝贝说的那样送去寄宿学校呢？我觉得不需要，因为我相信闺女一定能改掉坏习惯，积极向上的学习，加油宝贝！
 闺女的作文如下： 天外有天 青蛙抬头一看，映入眼帘的是蓝蓝的天空、巍峨的高山、碧绿的小草，微风徐徐吹来，带来阵阵花香，再也不是之前在井底巴掌大的天空、漆黑的井壁、静到害怕的井水，原来世界是这么的丰富多彩！ 小青蛙回想自己之前的认识，觉得自己真是一只“井底之蛙”啊，通过自己的努力走出去之后，是更广阔的天空，真的是天外有天啊！ 我们一定不要以管窥豹的自以为是，要怀着谦虚谨慎的态度看待问题，同时也要通过自身的努力，去更广阔的天空抒写自己的色彩！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第9.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210112/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210112/</guid>
      <description>今天上午Mr.Du一起过去了一趟，主要是调试的触摸屏和控制器的串口通讯，一如昨天也是一通的查文档和尝试，最后还是打电话问了技术，说是控制器的口不是1而是2，崩溃！不过通了就好&amp;hellip;
通过我半天多的努力和填坑，点频步进扫描终于差不多了，因为明天Mr.Du要出差，所以明天我在办公室改改类似的Bug和之前留下的一些坑
测试终于短暂告一段落了，今晚早早歇息，明天饱满的精神填坑！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第8.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210111/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210111/</guid>
      <description>昨晚以为Mr.Du今天要出差，问了句是否进校，得到了肯定的答案；昨晚因为洗衣服、打扫卫生，睡着的时候得2点多了，早晨起来好困
因为周五小王整了一天多的位置比较脉冲，没整出来，为了不影响进度，今天上午请Mr.Du过来帮忙看了下，也是一通的查文档和尝试，最后打电话问了技术，得知出厂的时候把这个功能给禁了，好吧，欲哭无泪的赶脚，只能等了
Mr.Du说了下邮寄过来之前的工作，小王把触摸屏调完，我开始调试下几种测试场景
不调试不知道，之前写的没有一丢丢测试的程序Bug还是挺多的，调了半天多，把Config的测试完了，测试的只是初步尝试了下，这项任务还是比较艰巨的，加油！
 家里那边因为河北新冠的缘故，查的比较严，老爸老妈的回老家过年的计划算是泡汤了，只能蜗居在日照的出租房过新年了
期盼！期盼是一家6口人一起过年！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>补刀</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210110/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210110/</guid>
      <description>上午是接送女儿学舞蹈，下午和Mr.Ji的老婆去了趟之前的办公室找一张发票，结果无果，作罢&amp;hellip;
路上聊起创业是否后悔，后悔什么呢？不经历能懂的这些人情世故么？知道了就是成长，交点学费又能如何
 大宝贝告知可能昨天小云霈不愿意来我们家，没办法，下午补个刀吧，一切随缘~
 晚上到了住处，洗了衣服、收拾了房间，上床休息的时候已经2点多了，汗~
堕落！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小牛牛，你准备好了吗</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210109/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210109/</guid>
      <description>因为昨天晚上和闺女聊天到快12点，所以今天起床的时候都已经10点了，惭愧&amp;hellip;
上午在家陪宝贝女儿写作业，下午也是，晚上的时候，一起看完了我和我的家乡
晚上和大宝贝做了游戏，小云霈，你准备好了吗？我们全家人欢迎你的到来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第7.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210108/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210108/</guid>
      <description>不知不觉AMS已经调试了一周了，原本计划中午的时候跟Mr.Du的车回去，结果还是算了吧，联系了下午跟何老师的车出校，改签了车票，一通奔波之后，还不错，赶上了&amp;hellip;
上午主要是为了Motion和VNA联测做的准备，发现不少之前程序的问题，不断修改测试，中午下午的时候都解决了
小王主要是做PMAC的位置比较脉冲的设置，搞了一天，还是不行，我接近3点的时候，也看了下，比着文档还是不行，看来只能请Mr.Du来瞧瞧病症了
 下火车的时候，原本计划出门打个快车，结果正好遇到了小鹏鹏，而且他老婆接他，我就蹭他的车回到了家
积蓄了一周的能量，大宝贝说日子不对，好吧，听她的&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第6.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210107/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210107/</guid>
      <description>竟然想不起AMS改的什么了，罪过罪过&amp;hellip;
 晚上给京诚的人讲了MES的方案，他们感觉还是不错的，就是不知道后续的酬劳如何了&amp;hellip;
无话&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第5.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210106/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210106/</guid>
      <description>早上又是七点四十才爬起来洗漱，一顿加速之后，终于8点整的时候赶到了底下车库，还不错
上午主要针对Motion的数据读取进行了调试，发现有不少没用指针的地方，dll方法调用有问题，尝试了几种方法之后，终于在午饭前搞定了，高兴！
上午还发现当Form Close的时候，Invoke方法如果没判断IsHandleCreate的话，会报错
下午主要把Motion Control中加上了Positive和Negative的按钮控制，方面Axis一直移动；同时把Motion和Measure的DeviceInit方法都调试过了，没有什么问题了
至此，基本所有的联动测试之前的工作都已经就绪了，只等机械轴能够运动之后联调测试了，加油！
 给大宝贝买的维生素到了，中午过去拿了；宝贝闺女昨天做的爱护绿萝的警示牌得到了老师微信群表扬，我也看到了之后眼前一亮，确实做的很漂亮，大小宝贝真棒！
下午大宝贝提到了发愁换房子和养孩子，我劝慰她不要总是为着遥远的明天而徒增烦恼，而是心情开心，积极的去面对未来，我也相信云䶮云霈妈妈，我们小雷家一定是最棒的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第4.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210105/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210105/</guid>
      <description>七点四十才起床洗刷，差点进校调试迟到，汗&amp;hellip;
上午主要研究的C#中VNA的Connect，尝试了好几种方法，最终使用IntPtr终于搞定了，下午则是将C++中的VNATest的代码，在C#中尝试了一遍，终于全部搞定了
也就是Mr.Du所说的可以控VNA了！
晚上Mr.Du请于总和我们一起去了于小渔吃的菜煎饼，味道不错，回到家的时候已经9点半了，稍微玩了会，没有洗漱就直接睡觉了！
 下午的时候，给大宝贝买了孕期维生素，花了300多大洋，合一天3.3元，希望大宝贝身体健康，也希望小云霈早点到来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第3.5天调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210104/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210104/</guid>
      <description>上午Mr.Du要监考，所以下午才进校调试，中午把衣服都洗了晾上，让Mr.Du白等了5分钟，好不好意思
下午主要是研究的VNA的Connect，比着PNA的文档折腾了半天，终于能够在C++中Connect了，好高兴&amp;hellip;
明天于总也过来一起调试一天，希望能一切顺利！
 今天也是备孕的第三天，云䶮云霈妈妈加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返青</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210103/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210103/</guid>
      <description>早上女儿有舞蹈课，因为昨晚睡得晚，今早起床又晚了，出门的时候已经接近8点了，大宝贝给老师打了个招呼之后，我送宝贝女儿去了舞蹈学校，迟到了10分钟
回去的路上，我把一些现金存到卡里之后，搜了下熬制阿胶糕的方法，又去地下超市买了黄酒、桂圆干和枸杞，准备回家亲手给大宝贝和小云霈熬制阿胶糕
老妈因为要回老家，怕我不好好吃饭，一早起来就开始忙活着包大包子，看着母亲疲惫的身体，好心痛，自己太不争气了&amp;hellip;
女儿学舞蹈回来之后，一起约定了下今天的计划，谈了钢琴、回了英语作业、做了语文和数学各一份试卷
而我，则是亲手熬制阿胶糕：先是用料理机把阿胶打成粉，然后又把桂圆干、枸杞、冰糖打成粉加到一起，又加入了一些核桃仁，最后加入黄酒之后，泡了三四个小时；下午吃过饭，我就开始开火熬制阿胶糕，因为锅老是糊底，所以熬制的时间不是特别长，不过出锅的样子也还可以了
让大小宝贝尝了尝，都说还可以，宝贝女儿更是吃了好几大勺，嚷着还要吃，看着她们吃的开心的样子，我心里也是很欣慰、很有成就感，哈哈^_^
 5点半左右，我出门开始了3个小时的返青路程，因为有点困，所以在车上睡过去了，差点耽误下车，一场虚惊&amp;hellip;
回到住处，放好带来的粮食、换了干净的衣服、喝水、吃药、洗澡之后，因为懒癌的缘故，竟然到了2点多才睡去，该打该打&amp;hellip;
好困，要改！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>齐楼之行</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210102/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210102/</guid>
      <description>早晨七点左右起床，发现大宝贝正在安抚宝贝闺女的心情，7点半左右，我们出门打车赶赴高铁站。8点20的火车，8点五分的时候，我们到了候车大厅，突然大宝贝发现送给姐姐的海鲜没有带，崩溃~
过完安检，发现已经开始检票了，于是我们惴惴不安的上了车。车上人很少，我和大宝贝也很喜欢这份属于两个人的宁静和空间，商量着接下来的打算。大宝贝一路看了不少计划要换的房子的信息，我们也相互沟通了各自的意愿，达成了初步的共识。
到了济南西已经接近12点了，我在出站口买了两个KFC汉堡，然后不行去济南长途汽车西站赶去聊城的汽车。上了车，匆匆吃过汉堡，又和姐夫沟通了下下车的时间之后，我有点困，睡着了&amp;hellip;
出了聊城长途汽车总站，我一眼看到姐夫正在等候，上了车经过半小时的车程，我们到达了此行的目的地齐楼。人还是挺多的，需要排队，我没有看出来排队的顺序，在一对年轻夫妇后面站着挨号，其实后来才发现，我这是不小心插队了，没办法，谁让我赶时间呢
轮到我们的时候，我先是把情况给大夫一介绍，大夫先是给我号了号脉，说我身体没问题，又给大宝贝号了号脉，问大宝贝是不是小产过，然后就是付款、拿药、走人，还是比较顺利的
又经过半小时的车程，我们回到了聊城汽车总站，在路上的时候电话咨询了下去往济南长途西站的发车时间，我订了返程的高铁票
离汽车发车还有半个多小时的时间，我们在车站稍微等了一下之后，上了汽车。下车之后离高铁安检的时间间隔还是比较近的，我们一路奔波，顺利的登上了返程的高铁
大宝贝路上用我共享的网络看了一路的大江大河2，而我则是看书、睡觉。出了日照西已经接近10点了，我打了个滴滴，到家之后10点半左右
一进门，就看到宝贝女儿正自己端坐在沙发上生闷气，我好好安抚之后，心情才算回落，洗刷上床之后，我给宝贝女儿讲了很多小时候的事和我对文具的认识，女儿也表现的特别兴奋
累累的睡去，无话&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你好2021</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20210101/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20210101/</guid>
      <description>今天是2021年的第一天，宝贝女儿一天没有课外辅导班，上午，我们计划了下一天的安排，闺女挺棒的，都能按计划进行
上午，我们一起做了语文和数学各一份试卷，然后一起去超时购买了一些米酒、饮料以及闺女心心念的碗底带金鱼的小茶杯；回到家，按照约定，我们每个人要做一道菜，爷爷一大早去买了排骨、奶奶做的黄瓜拌粉皮、妈妈炖的排骨和清蒸的金丝鲳，女儿从超市一回来，就做她计划的虾仁炒鸡蛋，看着女儿在热锅前笨手笨脚的样子，可爱之余，也倍感女儿已经长大了
下午，我们一起又做了语文和数学各一份试卷，然后按照约定每个人都要包水饺，接着吃过晚饭，我们一起组织了全家人一起的元旦晚会，女儿特别喜欢这种全家人一起参加的活动，她作为小主持人，既展现了自己的才艺，同时又加入了很多互动的小游戏，她特别开心，大家都很开心！
 按照之前和爸爸的约定，已经对大宝贝大姨妈的时间的判断，我们约定明天要去趟LC，我订好了高铁票，和姐姐联系好姐夫的时间，下午大宝贝还专门采购了一些海鲜送给姐姐他们
 傍晚的时候，我和大小宝贝一起来到了港中的操场，计划玩雪，我心血来潮，和宝贝女儿一起踩出了“你好2021！”的字样，最后又踩出了宝贝女儿的名字
晚上得知我们明天要回老家的消息后，女儿的反应还是比较大的，哭着吵着不要小弟弟小妹妹，在我的安抚下，心情终于平复下来
小云霈，我们大家都已经做好了准备，欢迎你的到来！
 在新的一年里，也祝愿亲爱的爸爸妈妈身体健康，大宝贝工作顺利，小宝贝学习进步，也为我“换个房子、添个孩子、买个车子”的新年目标而加油呐喊！
冬天到了，春天还会远吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
