<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LeiShengxiao&#39;s Blog</title>
    <link>https://leishengxiao.github.io/</link>
    <description>Recent content on LeiShengxiao&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright> All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leishengxiao.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>手酸背疼心里High</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200820/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200820/</guid>
      <description>按照自己制定的计划，本来今天要完成Add New Project和Add Exist Project的画面开发，结果只完成了Add New这一个。主要原因还是有亮点：
 本来计划是利用之前做的UI，不用重做，结果心血来潮，想做成Wizard模式的，稍微有点浪费时间，不过成功了，很爽，哈哈 在开发的过程中，对于ComboBoxEdit的获取值，没记住写法，用了一种比较笨的方法，结果测试下来有问题不说，中间还浪费了大量时间，这是后续要改进的。要有总体的思路，然后再动手，不能盲目的上来就撸代码，切记，切记&amp;hellip;   总体来讲，界面还是做的不错的，个人很满意，写的也很爽，就是手酸的要命。
Meta公司的一个小姐姐和一个小哥哥看了我写的代码，小哥哥问遇到问题怎么办，我说查啊，又没法问别人；小姐姐滚动着看了下，说代码量挺大的，快转JS吧
话说我会写JS好吧？太小瞧人了，等我做完AMS，Show给你们看，哼哼&amp;hellip;
在我写C#的时候，小姐姐说我是写C#的大佬，心里窃喜，嘿嘿&amp;hellip;
 和小哥哥小姐姐聊了会他们Stove的APP开发，本以为是用Java做的Android和Object-C做的ios，结果他们是用的ReactNative，类似原生，也能兼容原生，挺有新意的
看来确定技术路线是很重要的，如果用纯原生的方式，浪费时间不说，估计得赔的裤子都掉了；而用ReactNative的方式呢，既能发挥他们JS的技术优势，同时还能节省开发时间和成本
佩服他们的CTO，据说是从Baosight出来的Mr.Ye
世界很大，还是要多看、多听、多学，等你真的看透了，你就超俗成神了
 给宝贝女儿打了几次电话，感觉今天挺听话的，有进步，值得我送给她礼物
 明天就能回家了，就能见到我的大小宝贝了，顺便从家带点东西，Mark如下：
 茶叶 碗+勺子 卫生纸 键盘   10点40多了，吃饭洗刷睡觉，明天班师还朝，共享天伦之乐！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界很小</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200819/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200819/</guid>
      <description>其实昨晚看简书就大概了解到了Mr.Kong之前在Ouyeel，今天一句话引出来确实如此，之前Ouyeel的电商架构是他搭起来的，但是我感觉是用Python做的就有点不敢相信了，怎么说也应该是Java的吧，不纠结了，他和顾以及小夏都很熟，看来真的是逃不出六人定律
 让Mr.Kong看了下写的AMS代码，他也感觉代码量很大，也提出了一个Event的思路，我看了下，有所启发，但感觉也要辩证的看问题，不能滥用也不能不用，目前我是想不到通过什么有效的方法能够减少代码量，慢慢摸索吧，夜路走多了，总会明朗起来，不是吗？
通过晚上Mr.Du对系统的检查，也证实了我的想法，用DB去做真的很麻烦。之前他们用静态类去实现XML，我现在套用了一个之前的XML转DataTable的方式去做，我觉得很棒、很香，哈哈&amp;hellip;
 Mr.Kong也介绍了一个Electron的框架，是用JS、HTML和CSS构建跨平台桌面系统的一套框架，有空了找个小功能练练手
还介绍了他们目前的框架，我挺想学习和参与进去的，AMS的还是要抓进度赶快完成
 问了下Mr.Du对于AMS进度的要求，快了一到两个月，我乐观估计还需要两周，哈哈，不自量力吗？我觉得我可以！吼吼&amp;hellip;
 晚上和闺女视频了，超级无敌开心，爱死我的小宝贝和大宝贝了，你们也要开开心心的，多学习，积极主动，努力向上！
让我们一起努力，一起朝着幸福迈进！
我们是超级无敌䶮之队！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撸到手酸</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200818/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200818/</guid>
      <description>今天将AMS的树、右键按钮UI及可用性判断都搞定了，不过还剩下的就是三个关于Project的右键按钮方法。
全天的代码敲下来，手背是真的酸啊，是写的代码不够简洁？还是C#本来就这么啰嗦？不管了，先完成功能，再逐步封装优化，罗马帝国不是一天盖成的，眼里都是问题就永远不会进步。
明天计划将上面三个方法完成后，确定Measure的主逻辑。弄了三周了，终于要登堂入室了，不过对于怎么Measure，目前还是一点思路没有，但是，基本没有UI的东西了，主要是一个后台算法和数据保存的，没什么技术上的难度了，都是业务逻辑方面的东西。
 今天和Mr.Kong的两个小朋友聊了会，他们用的Three.js，看来我的书是买对了，这方面的知识还是要多看、多向Mr.Kong学习。
下午聊天的时候，Mr.Kong对物理确实有着一定的悟性，电磁场的书看过之后，还是有两把刷子的，就是人太过于霸气侧漏了点，尤其是指导下面小朋友的时候，那种凌驾于别人之上、天下舍他其谁的感觉，让人非常讨厌。
 今天还有一点非常大的感触，每个人的知识领域，都不是一个点上的东西，都很全面。为什么这么说呢？下午Mr.Zhao来的时候，说到了云资源、云计算、3D，Mr.Du更是技术十分全面的人。我很欣慰，能够在这些牛人的身边做事情，或许若干月、若干年之后，我也会成为他们中的一员
 宝贵女儿总是对我爱理不理的，为了博得她的&amp;quot;宠幸&amp;rdquo;，昨晚特意挑了一只她喜欢的粉色小猫咪的抖音网红笔袋，希望她能喜欢
爸爸知道，本来就不招你喜欢，现在又长时间不见你，你的感情肯定会越来越淡，希望能通过一些小礼物，表达我对你的爱，永远不变&amp;hellip;
 我的她今天问了我一个问题，虽然我也没接触过，但猜了个差不多，感觉她还是对DB的一些东西不太敏感，规劝了她晚上时间多学习、多积累
 从蓝胖子到了之后，每天的晚餐基本就靠他了，挺好的，身体健康了许多，多吃无益，病从口入，哈哈&amp;hellip;
写着写着又快十一点了，去洗刷咯，哇咔咔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写High的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200817/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200817/</guid>
      <description>不得不说，计划是多么的重要！为什么这么有感而发呢？如下： 早晨，用OneNote中的任务项，简单记录了下想到的并且要做的任务项，虽然不全，但至少一两天是做不完的，即便如此，还是超额完成了。今天一天的进展，能赶得上原来两天的进度。也可能是因为对控件的各种用法都习惯了、本地都有例子了，但至少进度是上来了。所以才会感慨，做计划是多么的重要！
 由继续用OneNote写了写接下来，或者说明天要做的任务，希望都能如期高效的完成。照此下去，这周基本能做个八九不离十了，吼吼吼&amp;hellip;
 和做项目的几个小年轻聊了会，竟然有三个学通信的，而且大家对专业的理解和认识也都是那么惊人的相同，通信专业就是：硬又硬不起来，软又软的不伦不类，高分低能的垃圾专业，哈哈&amp;hellip;
 他们大多都是毕业之后自学的计算机，可以看出，年轻就是好，至少学习能力强，但年纪大的也有自身的优势，比如说见多识广，至少能知道要做的事情预期是个什么样子的。
 写着写着又快八点半了，今天我的书到了，等Mr.Kong走了之后，我就飞奔回去，一睹新书的风采。
 给我那宝贝女儿打电话，老是爱答不理的，看来不回家的坏处还是很大的，两周不见，都有隔阂了，唉，原谅爸爸吧，爸爸也是给你和妈妈一个更好的生活，所以在不断的努力，么么哒&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天热蹭空调</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816-1/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816-1/</guid>
      <description>实在是太热了，下午去了办公室蹭空调，刚收拾利索，Mr.Kong一行人也到了，他们也是上午睡了个懒觉，下午来干活，这一干就是到了晚上八点半，阔以阔以&amp;hellip;
 到了下午五点多钟，饿了一天的我实在是撑不住了，强撑着迈着缓慢的步伐，走到了莒县全羊汤馆，一口气干掉了一大碗全羊汤和三张油饼，美！
 今天AMS主要做的工作是把Message设计了一下，目前基本功能是可以了，明天还得继续加一些图标、字体颜色以及筛选工具栏按钮
收获如下：
 软件系统公共的部分还是要早设计，比如今天上午的SolutionConfig和下午的OutputMessage，如果不早设计，可能会牵一发而动全身。就像现在，所有的OutputMessage设计完之后，所有XtraMessageBox的方法都要公共出来，这些事情要明天完成了 数据库的Sql拼接，好恶心，这块东西后续如果有时间，要全部封装出来，不然代码量太大了   下午我的她领着宝贝女儿去吃了个必胜客，她们两个宝贝开心就好
昨晚突然发现Mr.Cao半夜在办公室加班，在忙什么呢？唉，好奇害死猫，罢了罢了&amp;hellip;
开始洗刷睡觉咯&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闷热在家的一上午</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816/</guid>
      <description>一睁眼，10点多了，近几个月来，第一次起床这么晚。简单的洗漱之后，收拾昨晚洗好的衣服，打扫房间卫生和桌面&amp;hellip;走到客厅，竟然发现窗帘掉下来了，看来得找个膨胀丝重新修下了
 虽然没干啥，已经快12点了呢，天气实在是太闷热了，稍微一动就大汗淋漓。不行，下午得去办公室吹空调干活&amp;hellip;
 想起昨天忘记记录的两件事：
 我知道了 上午讨论EDA的时候，Mr.Du演示一个国外软件的操作，因为实在是太小众太难理解操作了，不是特别的熟练，Mr.Kong在旁边竟然说了不下十遍&amp;quot;我知道了&amp;rdquo;。可能确实是大神、高智商、什么都懂吧，但我认为16岁上大学一直读到博士的Mr.Du真的没有这么弱的，这几个字确实有点太飘了呢&amp;hellip; B07 &amp;ldquo;B07&amp;quot;是什么呢？是一个主板的报错代码。上午拿来一台组装的塔式服务器，竟然无法开机。Mr.Du打开之后，所有的电脑器件的型号、出厂年份、性能参数，巴拉巴拉的，什么都知道，我靠，不会是我心目中的大神，NB的一塌糊涂，羡慕ing&amp;hellip;  通过上面这两个小桥段呢，我想，无论人之前是学什么的、现在是干什么的，都要对各种知识进行积极的获取和积累，现在的年代，是个跨学科的时代，广积粮、高筑墙，天才大爆炸！ 同时呢，还要谦虚，每个人都是凡人，无论是16岁读大学，亦或是奥赛全国51名，智商的差别都不能说是天壤之别（ps：如果是，就不会碰面了吧），唯一不变的是做事的态度。Mr.Zhao之前说过的&amp;quot;积极主动&amp;quot;真的是一种很高的境界
 当当的物流就是慢，昨天下单的书，竟然从济阳往这边发，而且你们物流晚上不工作的吗？唉，希望质量不要太差吧&amp;hellip;
今天计划上午和中午在家学习，下午去办公室吹空调，四点左右去喝个羊汤，晚上继续我的口味一流的蓝胖子+燕麦片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收获满满的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200815/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200815/</guid>
      <description>虽然没有回家，但收获颇丰，概括讲以下几点吧：
 工作方面：   AMS的SolutionTreeView的New、Open、Save、Save as都完成了，明天计划做完邮件菜单的相关部分 上午参加了EDA的交流，虽然似懂非懂，但大体知道了要做的事情、难度和周期了，因为小众，所以有前途，我喜欢   学习方面：   通过AMS的开发，在以下几个方面更加深入了： XML作为DataTable的读写方法；单例模式的写法和用途；UserControl的用法和事件委托方法；弹出窗体的定位；窗体的重加载；文件的读取、保存&amp;hellip; 心里长草了两天，今天入手了Three.js开发指南，花费了70+大洋，血疼但又很期待，期待能有所收获，哪怕是能学到点皮毛呢   生活方面：   中午Mr.Zhao请吃的外卖，吃了两个鸡腿堡喝了一罐可乐，好饱&amp;hellip; 我那碎碎念的可爱的白色富光保温瓶今天就到了，晚上洗干净就用上了，喝了满满两大瓶，至少得4L，不会水中毒吧？ 把积攒的衣服、床单、枕巾、毛巾、浴巾通通洗了个干净，清清爽爽，哇咔咔&amp;hellip;   晚上和宝贝女儿视频，竟然不怎么理我，好失落&amp;hellip;
亲爱的宝贝儿，你是想爸爸了吧，一定是，对于多愁善感、沉默寡言、所有事情放到心里的一个小人儿来说，肯定是这样，爸爸原谅你了，嘿嘿&amp;hellip;
 视频见到了我的她，从穿着、言谈、心态上来看，都比离职前阳光了不少，很欣慰她能离开那个鬼地方
挣钱？多少是多呢？虽然很穷，但钱比心情重要吗？
恭喜你了，我的爱人！
我也会好好努力，度过这段空窗期也是积累期，期待明天的爆发期！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没回家的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200814/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200814/</guid>
      <description>入职以来第二次没有回家，说实话，确实想家，想见到亲爱的他们，哭&amp;hellip;
 上午Mr.Zhao找我聊了会儿，让我把先前的AMS先给小王做，我跟着EDA，因为后面孔他们会做技术转移。先前我也是对这块挺感兴趣的，毕竟比做WinForm好玩儿，话说我的WinForm除了细致也没啥了，但毕竟WinForm太老旧了，即使换成Ribbon风格也是如此
 晚上的时候，看了两集试看的网易云的Three.js的教程，搬砖搬了第一支程序，每天还是要坚持不断的去看、去学、去写&amp;hellip;坚持不懈，积少成多
 为了避免继续喝千滚水，买了只暖壶，估计明天就能到吧，这样又能避免重复烧，又省点，又节省了接水的时间，蛮划算的，呵呵&amp;hellip;
 她新工作的第一个双休日，没有陪她，挺抱歉的，对不起了亲，下次补上&amp;hellip; 晚上打电话，说我亲爱的女儿有点负能量满满，被她收拾了，呵呵了，我那女儿确实有点那个过分了，如果是我，可能会收拾到终生难忘吧，希望女儿能认识错误、改正错误、积极向上、永远阳光&amp;hellip;
 虽然隔着湾，但海是想通的
虽然没回家，但心是相连的
想你们，爱你们&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年前的自己</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-2/</guid>
      <description>一个之前的乙方同事冒出来，想起了十年前的自己
 十年前，还在之前的甲方公司，那是在那家公司的第三个年头。当时工资2.2k（好惨哦&amp;hellip;），除了工作服，应该只有一件七匹狼两面穿的夹克（那是08年800块钱买的）、一件杰克琼斯的牛仔裤（400块钱买的）、一双Nike的棕色板鞋（600块钱买的）、一身纤什么鸟的红色保暖内衣（200块钱）、一双匡威的红色低帮帆布鞋（300块钱），写了这么多的价格，好低俗，不过确实是当时的全部衣服了。 当时的本子，还是公司的R61，陪伴我度过了整整6年，后来测算了一下，几乎每天的关机时间不超过2小时，能陪伴我度过六年，也真是不容易，不过ThinkPad的本子质量确实强悍！
 存款基本只保持一个月工资的样子，三年有这么多也确实够丢人的，谁年少不轻狂呢？唉&amp;hellip;
 当时项目基本都结束了，每天的工作就是简单的运维，聊聊天，扯扯淡，暗无天日。每天下班后就是喝啤酒，当时宿舍里的啤酒瓶子几乎占满了所有的地面，只留了一条狭窄的过人小道
 当时住在26号楼，每天的枕边都会有小强的陪伴，探头望去还有蜘蛛相随，就是在那样的环境里，度过了近三年
 也是在十年前，我认识了她，非常的感谢她，能把我从那样的环境和生活中解救出来，当时真的无法想象会有今天这样阳光的生活&amp;hellip;
 谢谢你，我的爱人！ 无法给你我的生命，因为是上天和父母赐予的，但我会给你我的余生 所有的余生，眉眼里，全是你！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忧心忡忡的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813/</guid>
      <description>虽然天气很热，但内心却很冷，主要还是因为她对新工作不够适应，尤其是当我听到项目经理欺负她时，心冷到了极点，恨不得飞过去喷那个经理一脸&amp;hellip; 其实自我去年离职创业，就能感觉到把她自己留在原来公司是错误的，因为别人会欺负她，别人也会对她冷嘲热讽，也是怀着一颗争气的心，但结果却不尽人意，创业失败 昨天晚上给她买的笔记本，今天就到货了，京东的速度确实NB，希望她能好好利用，合理分配好家庭和学习的时间，不断进步 虽然是快要奔四的人了，但人总是活到老学到老，不是吗？相信她，因为越努力越幸运！
 今天老同事肖问起了她的离职和我现在的情况，只言片语中流露着优越，你是真的安逸吗？你错了，那样的工作，终究会把你磨的失去了锋芒，失去斗志，甚至行尸走肉，那样的工作是绑架了你的生活，更何况，这样的工作能支撑你到多少岁呢？50岁？呵呵了吧&amp;hellip;而且，你能收获什么呢？ 收获知识？能学到什么呢，写PPT和Word？ 收获财富？每天那么长的时间工作，核算下来很便宜的哦 收获人脉？当你走出来的那一刻，你就会体会到，真的是狗屁不剩
 不知不觉又周四，明天又可以回家见她和我亲爱的女儿了，快点到周五，快点到周五，快点到周五&amp;hellip; 并不是混天度日哦，我可是很努力的，主要还是想念吧，更想把我知道的知识，教教她
 我的蓝胖子下午到了，待会去拿，晚上品尝，哇吼吼&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风雨欲来花满楼</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-1/</guid>
      <description>十点洗漱，是近两个月来最早的一次，身上大汗淋漓，外面雷声大作，蝉儿在吱呀吱呀的叫着&amp;hellip;
 最新的软件是用WebGL开发的，虽然看着是六个人，但我感觉真正做这块的，不超过三个。Mr.Zhao让我监工，我是不是应该了解下这块的技术呢？嗯，应该了解，学无止境&amp;hellip; 闲来浏览了些网页文章，Mr.Huang好多公司啊，大隐隐于市，确实，如果有了技术而不真正去落地，那些理论又有什么用呢？就好比你看了N多的书，但是真正自己撸的代码却寥寥几行，又有什么前途呢？纸上谈兵罢了！
 回想起在甲方工作的日子，真正的技术有多少？拿来主义吧。我不知别人怎么想，但真的再待下去，越来越明显的惰性肯定会毁终生，虚度光阴，但却又没有保障。当你真的老的哪儿也去不了的时候，后悔么？KeLing跟我讲像打了鸡血似的的在干，我觉得他应该像灵魂脱体一样，站出圈子、飘向高空的审视下自己，有意义吗？有未来吗？不过话说来，如果他不做，会有千千万万的KeLing站出来去做，循环&amp;hellip;
 小新到了，她很喜欢，我很高兴 蓝胖子也到了，很香很甜，我很喜欢
 哇~写着写着，一道强烈的闪电，一声炸雷，好恐怖，好震撼，好惊悚&amp;hellip;希望这声冲破云霄的炸雷，惊醒那些迷路的孩子，找到未来的路&amp;hellip;
 今天是近两个月来唯一没有晚上撸代码的一天，好有罪恶感，不行，得写两行，至少为明天的工作起个头</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惊喜不断的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200812/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200812/</guid>
      <description>一大早接到了孔老师，和我印象中不太一样，短裤+人字拖，唏嘘的胡渣子，感觉好邋遢好大条的样子，估计大神都是这个模样吧。 通过接触，感觉还是蛮自信的，据说自学完了电磁学，不过我感觉电磁学和EDA没什么直接的关系吧，不应该学光电吗？可能我也不是很了解&amp;hellip;
 今天是她第一天去新工作，蛮波折的，先是被项目经理给鄙视，然后又是要干一项无厘头的工作。不过我相信她，肯定能够坚持下来，能够成长起来，能够幸福起来&amp;hellip; 可能对于我们这样的人，还是太过于认真了，本身就是一项迁移报表的工作，原样对照数据表映射做替换就好了，结果还是太认真的去分析表之间的关系，慢慢来吧&amp;hellip; 对于CirroData，还是要看资料的，送她了一个联想小新的Air笔记本，希望她能改变之前的状态，教子之余学习起来，能量满满&amp;hellip;
 ZTC有了新的要求，估计又快要有新任务了，很期待，因为又有新的知识可以学了，又很懵懂，因为新的要求自己想象不到怎么实现，智商限制了我的想象？呵呵呵吧&amp;hellip;
 Fighting&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忙碌的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200811/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200811/</guid>
      <description>今天从早到现在11点，一直都在不停的忙碌，树状加载有了眉目、写了3个大表的Model/DAL/BLL、写了半个VGridControl，收获满满&amp;hellip;虽然个人对进度还是不满意，但只要是在前进着就是胜利
 明天孔大神就来集中办公了，好期待，可以一睹大神风采，希望闻名不如见面吧，哈哈哈&amp;hellip;
 明天她就要入职新工作了，也希望她能有个好的开始，一如既往的努力和幸运下去&amp;hellip;
 我的速溶燕麦片到了，晚上特意没有出去吃晚饭，整了一大碗，还不错，不过更期待蓝胖子到了之后的混合口味，嘿嘿嘿&amp;hellip;
 为了迎接大神的到来，今晚早睡，哇咔咔&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BackgroundWorker</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810-backgroundworker/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810-backgroundworker/</guid>
      <description>声明BackgroundWorker变量  private BackgroundWorker backgroundWorker = new BackgroundWorker();  建立InitializeBackgroundWorker线程初始化方法  private void InitializeBackgroundWorker() { backgroundWorker.WorkerReportsProgress = true; backgroundWorker.WorkerSupportsCancellation = true; backgroundWorker.DoWork += new DoWorkEventHandler(backgroundWorker_DoWork); backgroundWorker.ProgressChanged += new ProgressChangedEventHandler(backgroundWorker_ProcessChanged); backgroundWorker.RunWorkerCompleted += new RunWorkerCompletedEventHandler(backgroundWorker_WorkerCompleted); }  在构造函数FormScan中调用初始化方法  public FormScan() { InitializeComponent(); InitializeBackgroundWorker(); }  建立backgroundWorker_DoWork执行方法  private void backgroundWorker_DoWork(object sender, DoWorkEventArgs e) { try { int intTimes = Convert.ToInt16(ceTestTimes.Value); int intPositions = axPoints.Length; int intTotalTimes = intTimes * intPositions; int intDid = 0; for (int i = 0; i &amp;lt; intTimes; i++) { for (int j = 0; j &amp;lt; intPositions; j++) { if (backgroundWorker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ComboBoxEdit</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810-comboboxedit/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810-comboboxedit/</guid>
      <description>建立绑定用ComboBoxItemEntity实体类  public class ComboBoxItemEntity { private object _text = 0; private object _Value = &amp;#34;&amp;#34;; /// &amp;lt;summary&amp;gt;  /// 显示值  /// &amp;lt;/summary&amp;gt;  public object Text { get { return this._text; } set { this._text = value; } } /// &amp;lt;summary&amp;gt;  /// 对象值  /// &amp;lt;/summary&amp;gt;  public object Value { get { return this._Value; } set { this._Value = value; } } public override string ToString() { return this.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>折腾的一周</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810/</guid>
      <description>美好的一周的第一天，就在修改之前的程序中度过了，有之前程序的不足，也有对工作的新的感触，更有新的收获1. 在写程序时，不要只是简简单单的去做实现，更要去多想一些用户操作，比如重复定位，如果只是单单的去做一些循环，那样程序会卡死在那里，对用户来说就是操作的不便。而是要启用后台进程，并将进程的进度实时的展示在界面上2. 在做UI设计时，也不能简单的所见即所得，虽然直观，但有时候真的是控件放不下啊。可以采用弹出窗口的方式进行，这样界面更直观更有层次感3. 今天改的功能，单轴归零和单轴定位前几天让王改了下，还是有问题，今天的工作就是在重新折腾了。这就存在一个个人与团队的权衡问题，也对老师之前的一句话“还不如自己写呢”有了感触，也对也不对，要看做的事情难度以及紧迫性4. 今天在用SLMP发指令时，又重新复习了下之前的笔记，存在的问题就是笔记太潦草和不详细了，导致又重新看了一遍手册，这是要改进的地方5. 今天AMS新的程序一点没动，只能晚上加班了 我的她已经在走离职了，未来是什么样，谁也不知道，但我坚信幸福属于努力和实在的人，毕竟越努力越幸运&amp;hellip; 可能对于去年的离职，更多的人是看不起，但我认为，如果不折腾，谁又能知道不行呢，相比他们而言，至少折腾过，也不枉此生了吧
 我的蓝胖子还是没发货，燕麦片倒是快到了，女儿的TPU的桌垫明天也要到了，网购是个剁手的活啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周末回家归来</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200809/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200809/</guid>
      <description> 一、唠叨两句
周末回家归来了，见到了和蔼的爸妈、亲爱的她、可爱的女儿，一周的负能量全部消失，满满的干劲...关于学车和公司的话题，又开始提起了，虽然我总是在避讳，但总是要面对，是要改变了吗？上周五，老师提到了平面扫描的功能，竟然没测，估计老师很失望吧...对自己来说，当时确实是不了解是个什么东西，时常在想：如果是我自己搞全部，会不会好一些呢？总之呢，以后还是要细致入微！ 二、计划安排：
2.1工作方面：- [1]跟老师一起把平面扫描的尾巴扫掉，以及安装天线- [2]把AMS的树以及功能搞定- [3]学习方面，看下Unity3D- [4]如果孔老师过来的话，跟着了解下EDA的开发流程，做下技术储备2.2家庭方面下周女儿的礼物搞定了，是她学习桌的TPU垫子，而她下周也算半正式入职了，送她个什么礼物呢？需要想想...2.3生活方面买了蓝胖子奶粉和速溶燕麦片，尝试下作为晚饭还得储备些小面包，以备晚上饿的时候吃这样生活上的花销可以少一些 三、其他
周末的时候，和她谈到了规划，其实我也有我的规划：经历了创业的失败，心态归于平静，不再期望有什么突然的赚钱机会，而是做一些储备：目前这两年，先在现在的公司做些事情，毕竟接触的人和知识还是蛮宽泛的，可以学到不少东西，而且Mr.Zhao还是一个靠谱的有能力的人，可以多学习下在上面这个过程中，还是想找到自己项做的事情的点，不期望能够自己做成什么大的事情，但至少可以跟着技术的发展做些事情，比如哥哥现在在做的VR方面其实不想有大的改变，我个人而言，还是在于父母，毕竟快80的人了，想好好的为他们养老送终周末的时候，偶遇了之前领导的夫人，竟然说我们两口子还保持着一颗童心？是讽刺吗？不，我不这么认为，在这个浮躁的社会，能保持着实在人的心，我认为是最最最正的能量！！！奶奶不是经常教导我们“吃亏是福”么，我相信老人家的话...唠叨着唠叨着十一点了，今天还是早睡吧，安啦...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋雨下连绵</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200807/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200807/</guid>
      <description> 今天是立秋，“立”是开始的意思，“秋”是秋天，同时也代表着收获，希望从今天开始，都是各项事情都收获的日子。  早晨发生了一件令我不愉快的事情，孩子不想去学舞蹈，就不停的给妈妈打电话，结果竟然是妈妈同意了。我之所以生气，主要还是因为这种事情是每周都在重复着，孩子固然有错，但我更认为是孩子拿到了妈妈的软肋，而妈妈不积极动脑筋想对策，被牵着鼻子走。希望不会再有下次了吧...  今天开始要开发新的模块了，先搞定工程和项目啦...  外面的雨下的很大，继续吧，我的秋天...  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>充实的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806-1/</guid>
      <description> 今天是充实的一天，使用昨天完工的GridView，一天完成了两个界面的展示和开发，进度还可以。时间过的好快，一眨眼明天又要回家了，好期待，可以见到我可爱的小䶮䶮了，哈哈哈^_^继续撸代码... </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>她离职了</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806/</guid>
      <description> 她昨天向公司提出了离职，虽然钱没少太多，但我认为还是件好事情：1.到了这个年纪，她不再适合如此强度的工作了2.前段时间身体一直不是很好，虽然我知道更多的是心理上3.新工作相对轻松，待遇也没差到哪儿去4.新工作离家比较近，时间上宽松些，可以更多的顾及闺女  风风雨雨过了快十年了，一直在一起共事了八年，由于自己去年创业，这一年来，真的辛苦她了，虽然她肯定看不到，但还是要说声&amp;quot;谢谢老婆，辛苦了!&amp;quot;  闺女最近很听话，很是欣慰，你也加油吧，我的䶮䶮！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/about/</guid>
      <description>This is LeiShengxiao&amp;rsquo;s blog,and it&amp;rsquo;s written by a supper noob. It is recorded its owner&amp;rsquo;s coding experience bit by bit.
It makes use of a variety of experience including:
 coding work life family  Learn more about me on GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>折腾GridView</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200805/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200805/</guid>
      <description>昨天终于把GridView折腾的差不多了，从开始算起，一共折腾了两天，新版本的很多用法都要去看，还可以了。 今天开始，要把所有的表格相关的界面全部完成，不然总体进度就会超。
 早晨起床，竟然发现是周三了，一周周的过的好快&amp;hellip;
 今天开始，还要增加一项VR的学习内容，当作兴趣慢慢了解吧。
 种一颗树最好的时间是十年期，其次是现在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200805-1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200805-1/</guid>
      <description>折腾了半天，终于搞起来了，挺好的，以后就入驻这里了。 希望能经常更新吧，至少已经在种树了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次现场调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200731/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200731/</guid>
      <description>7月31日至8月3日，原本已经调试好的设备和程序，到了现场，结果又相当于重新调试了一遍，暴露了测试和个人的不少问题，值得反思。
一 、暴露的问题 1. 程序发布 上位机增加了读取PLC的SLMP解析，但是PLC程序未发布，导致主界面的坐标值无法刷新2. 谨慎性 在踩点时，竟然遗忘了踩点的坐标是脉冲，导致Y轴撞破了吸波材料的木板3. 代码质量 1） 手工界面的门、灯、散热扇、排气扇的开关，写的不正确，导致打开界面时散热扇自动打开2） 主界面的操作结果，因为没有加默认值0的字典映射，PLC将结果状态置为0时，上位机竟然还在显示前一条的错误信息4. 专业性 在调试过程中，将“平移台”说成了“周转车”，严重缺乏专业性，丢人5. 严肃性 在更改监控摄像头登录密码时，竟然忘了自己设置的是什么，而且不断的错误登录，导致监控登录锁死了半小时二、个人反思 1. 测试方面 1） 所有的程序更改之后，一定要上级调试，哪怕是再有把握的修改也要如此2） 所有的测试，要增加异常的测试，不能只是测大面的正常流程3） 测试要经过压力测试，多次重复测试，直到连续测试没有任何问题为止2. 个人能力 1） 加强对业务的理解和专业性2） 加强代码的健壮性和测试多样性三、改进措施 1. 入木三分，加强对现有业务文档的理解2. 日积月累，加强对机械和控制方面的学习3. 随时记录，养成所有修改记录的好习惯</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>