<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay 2020 on LeiShengxiao&#39;s Blog</title>
    <link>https://leishengxiao.github.io/series/essay-2020/</link>
    <description>Recent content in Essay 2020 on LeiShengxiao&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright> All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leishengxiao.github.io/series/essay-2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>忧心忡忡的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813/</guid>
      <description>虽然天气很热，但内心却很冷，主要还是因为她对新工作不够适应，尤其是当我听到项目经理欺负她时，心冷到了极点，恨不得飞过去喷那个经理一脸&amp;hellip; 其实自我去年离职创业，就能感觉到把她自己留在原来公司是错误的，因为别人会欺负她，别人也会对她冷嘲热讽，也是怀着一颗争气的心，但结果却不尽人意，创业失败 昨天晚上给她买的笔记本，今天就到货了，京东的速度确实NB，希望她能好好利用，合理分配好家庭和学习的时间，不断进步 虽然是快要奔四的人了，但人总是活到老学到老，不是吗？相信她，因为越努力越幸运！
 今天老同事肖问起了她的离职和我现在的情况，只言片语中流露着优越，你是真的安逸吗？你错了，那样的工作，终究会把你磨的失去了锋芒，失去斗志，甚至行尸走肉，那样的工作是绑架了你的生活，更何况，这样的工作能支撑你到多少岁呢？50岁？呵呵了吧&amp;hellip;而且，你能收获什么呢？ 收获知识？能学到什么呢，写PPT和Word？ 收获财富？每天那么长的时间工作，核算下来很便宜的哦 收获人脉？当你走出来的那一刻，你就会体会到，真的是狗屁不剩
 不知不觉又周四，明天又可以回家见她和我亲爱的女儿了，快点到周五，快点到周五，快点到周五&amp;hellip; 并不是混天度日哦，我可是很努力的，主要还是想念吧，更想把我知道的知识，教教她
 我的蓝胖子下午到了，待会去拿，晚上品尝，哇吼吼&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惊喜不断的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200812/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200812/</guid>
      <description>一大早接到了孔老师，和我印象中不太一样，短裤+人字拖，唏嘘的胡渣子，感觉好邋遢好大条的样子，估计大神都是这个模样吧。 通过接触，感觉还是蛮自信的，据说自学完了电磁学，不过我感觉电磁学和EDA没什么直接的关系吧，不应该学光电吗？可能我也不是很了解&amp;hellip;
 今天是她第一天去新工作，蛮波折的，先是被项目经理给鄙视，然后又是要干一项无厘头的工作。不过我相信她，肯定能够坚持下来，能够成长起来，能够幸福起来&amp;hellip; 可能对于我们这样的人，还是太过于认真了，本身就是一项迁移报表的工作，原样对照数据表映射做替换就好了，结果还是太认真的去分析表之间的关系，慢慢来吧&amp;hellip; 对于CirroData，还是要看资料的，送她了一个联想小新的Air笔记本，希望她能改变之前的状态，教子之余学习起来，能量满满&amp;hellip;
 ZTC有了新的要求，估计又快要有新任务了，很期待，因为又有新的知识可以学了，又很懵懂，因为新的要求自己想象不到怎么实现，智商限制了我的想象？呵呵呵吧&amp;hellip;
 Fighting&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忙碌的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200811/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200811/</guid>
      <description>今天从早到现在11点，一直都在不停的忙碌，树状加载有了眉目、写了3个大表的Model/DAL/BLL、写了半个VGridControl，收获满满&amp;hellip;虽然个人对进度还是不满意，但只要是在前进着就是胜利
 明天孔大神就来集中办公了，好期待，可以一睹大神风采，希望闻名不如见面吧，哈哈哈&amp;hellip;
 明天她就要入职新工作了，也希望她能有个好的开始，一如既往的努力和幸运下去&amp;hellip;
 我的速溶燕麦片到了，晚上特意没有出去吃晚饭，整了一大碗，还不错，不过更期待蓝胖子到了之后的混合口味，嘿嘿嘿&amp;hellip;
 为了迎接大神的到来，今晚早睡，哇咔咔&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>折腾的一周</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810/</guid>
      <description>美好的一周的第一天，就在修改之前的程序中度过了，有之前程序的不足，也有对工作的新的感触，更有新的收获1. 在写程序时，不要只是简简单单的去做实现，更要去多想一些用户操作，比如重复定位，如果只是单单的去做一些循环，那样程序会卡死在那里，对用户来说就是操作的不便。而是要启用后台进程，并将进程的进度实时的展示在界面上2. 在做UI设计时，也不能简单的所见即所得，虽然直观，但有时候真的是控件放不下啊。可以采用弹出窗口的方式进行，这样界面更直观更有层次感3. 今天改的功能，单轴归零和单轴定位前几天让王改了下，还是有问题，今天的工作就是在重新折腾了。这就存在一个个人与团队的权衡问题，也对老师之前的一句话“还不如自己写呢”有了感触，也对也不对，要看做的事情难度以及紧迫性4. 今天在用SLMP发指令时，又重新复习了下之前的笔记，存在的问题就是笔记太潦草和不详细了，导致又重新看了一遍手册，这是要改进的地方5. 今天AMS新的程序一点没动，只能晚上加班了 我的她已经在走离职了，未来是什么样，谁也不知道，但我坚信幸福属于努力和实在的人，毕竟越努力越幸运&amp;hellip; 可能对于去年的离职，更多的人是看不起，但我认为，如果不折腾，谁又能知道不行呢，相比他们而言，至少折腾过，也不枉此生了吧
 我的蓝胖子还是没发货，燕麦片倒是快到了，女儿的TPU的桌垫明天也要到了，网购是个剁手的活啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周末回家归来</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200809/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200809/</guid>
      <description> 一、唠叨两句
周末回家归来了，见到了和蔼的爸妈、亲爱的她、可爱的女儿，一周的负能量全部消失，满满的干劲...关于学车和公司的话题，又开始提起了，虽然我总是在避讳，但总是要面对，是要改变了吗？上周五，老师提到了平面扫描的功能，竟然没测，估计老师很失望吧...对自己来说，当时确实是不了解是个什么东西，时常在想：如果是我自己搞全部，会不会好一些呢？总之呢，以后还是要细致入微！ 二、计划安排：
2.1工作方面：- [1]跟老师一起把平面扫描的尾巴扫掉，以及安装天线- [2]把AMS的树以及功能搞定- [3]学习方面，看下Unity3D- [4]如果孔老师过来的话，跟着了解下EDA的开发流程，做下技术储备2.2家庭方面下周女儿的礼物搞定了，是她学习桌的TPU垫子，而她下周也算半正式入职了，送她个什么礼物呢？需要想想...2.3生活方面买了蓝胖子奶粉和速溶燕麦片，尝试下作为晚饭还得储备些小面包，以备晚上饿的时候吃这样生活上的花销可以少一些 三、其他
周末的时候，和她谈到了规划，其实我也有我的规划：经历了创业的失败，心态归于平静，不再期望有什么突然的赚钱机会，而是做一些储备：目前这两年，先在现在的公司做些事情，毕竟接触的人和知识还是蛮宽泛的，可以学到不少东西，而且Mr.Zhao还是一个靠谱的有能力的人，可以多学习下在上面这个过程中，还是想找到自己项做的事情的点，不期望能够自己做成什么大的事情，但至少可以跟着技术的发展做些事情，比如哥哥现在在做的VR方面其实不想有大的改变，我个人而言，还是在于父母，毕竟快80的人了，想好好的为他们养老送终周末的时候，偶遇了之前领导的夫人，竟然说我们两口子还保持着一颗童心？是讽刺吗？不，我不这么认为，在这个浮躁的社会，能保持着实在人的心，我认为是最最最正的能量！！！奶奶不是经常教导我们“吃亏是福”么，我相信老人家的话...唠叨着唠叨着十一点了，今天还是早睡吧，安啦...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋雨下连绵</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200807/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200807/</guid>
      <description> 今天是立秋，“立”是开始的意思，“秋”是秋天，同时也代表着收获，希望从今天开始，都是各项事情都收获的日子。  早晨发生了一件令我不愉快的事情，孩子不想去学舞蹈，就不停的给妈妈打电话，结果竟然是妈妈同意了。我之所以生气，主要还是因为这种事情是每周都在重复着，孩子固然有错，但我更认为是孩子拿到了妈妈的软肋，而妈妈不积极动脑筋想对策，被牵着鼻子走。希望不会再有下次了吧...  今天开始要开发新的模块了，先搞定工程和项目啦...  外面的雨下的很大，继续吧，我的秋天...  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>充实的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806-1/</guid>
      <description> 今天是充实的一天，使用昨天完工的GridView，一天完成了两个界面的展示和开发，进度还可以。时间过的好快，一眨眼明天又要回家了，好期待，可以见到我可爱的小䶮䶮了，哈哈哈^_^继续撸代码... </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/my_first_blog/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/my_first_blog/</guid>
      <description>折腾了半天，终于搞起来了，挺好的，以后就入驻这里了。 希望能经常更新吧，至少已经在种树了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>