<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essay 2020 on LeiShengxiao&#39;s Blog</title>
    <link>https://leishengxiao.github.io/series/essay-2020/</link>
    <description>Recent content in Essay 2020 on LeiShengxiao&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright> All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leishengxiao.github.io/series/essay-2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一天的调试</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200914/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200914/</guid>
      <description>起了个大早，赶往了黄岛调试设备，青岛的公交车真的是不靠谱，突然间发现可以坐到董家口，然后一路地铁的，这样又快又省钱又舒服，下次就这么办
把之前的几个软件功能调试了下，有个非常生气的地方，为什么出了什么问题小王都是没动过、不是他写的等等的话呢？即使是别人的程序，你现在不是在拿这个吃饭吗？还是年轻
硬件还是问题比较多，探头板下的阻燃板，探头孔不合适，得改；探头板和校准板的Y轴十字打光对齐，还是不太靠谱；拖链还不太齐&amp;hellip;还得再去一趟
 今天有件很高兴的事，验厂通过了！分数还挺高的，心里挺高兴的，啊哈哈哈哈哈&amp;hellip;
也有件不高兴的事，裤子破洞了，哇哇哇哇&amp;hellip;
中午请客户吃了个饭，得找Mr.Zhao报销，哼哼&amp;hellip;
 宝贝女儿忙活了一晚上给我写了一封信，好期待哦，谢谢宝贝！
明天继续AMS，加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>创业已枉然</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200913/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200913/</guid>
      <description>中午Mr.Ji叫着创业时的三个发起人一起吃了个饭，开始时谈到有个工作的机会年薪70w，问我去不去，我回绝了。一是太远了，在河北唐山，估计最多一个月回家一趟吧；再者，我有他想的那么天真吗？真以为是那么的单纯好哄么？
中间谈到了我是不是可以公司发展好的时候回来，我也回绝了。法人？是啊，我还是法人啊？！你们瞎胡搞，现在想起了呢，哈哈哈&amp;hellip;我即使偏安一隅也不会再给一个哄来骗去的人出力的，之前的投资，就当是交学费喂狗了吧
最后谈了下公司的近况，做一些外包，几万几万的小单子苟延残喘，还提到了去找财务投资人，也是哈哈哈了吧&amp;hellip;都没什么好留恋的了，还在瞎折腾，真的以为有个这样的经历就很NB么？即使是在做外包，Mr.Cao有必要在家里呆着么，为什么不出去谋一份差事呢？真的不会吗？不对吧，是私心太重吧
这也是我毅然决然离开的最主要原因
一切皆枉然！
 宝贝女儿一天都是乖乖的，么么哒~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>带娃一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200912/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200912/</guid>
      <description>我的她今天加班去了，所以带娃的任务就到了我身上
上午先是带宝贝女儿去练钢琴，本以为会受到老师严厉的批评，可是女儿确实有进步了，走的时候老师还夸奖了一句，看来女儿这一周的练琴确实用功了
中午的时候让女儿做了份语文试卷、两页数学口算题卡以及英语课的作业，女儿学的还是可以的，但是语文课文有一课不是很熟练，于是又让她读了读巩固了下
下午真的是忙碌耶，一点多出门去书店阅读了半小时的书，接着去上英语课，紧接着又是书法课
回来的路上，还请宝贝女儿喝了杯奶茶，我们还比较了下大杯水、甄奶以及这家烧仙草，到底哪家的奶茶又好喝又实惠，最后我们确定了以后就来烧仙草喝奶茶了
吃完晚饭，和女儿一起分析了一篇日记的思路和写法，女儿正在写呢，我这不也写我的Blog啦&amp;hellip;
 不说啦，准备准备去操场转悠转悠咯</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>竖屏真香!</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200911/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200911/</guid>
      <description>下午和小王换了下屏幕，Dell的旋转屏，竖过来写代码原来是那么爽啊，太香了！
小韩明天就开学了，以后的办公室，又成了我和小王两个人了，不放音乐是真的不行了&amp;hellip;
 坐了1.5h的地铁+1.5h的高铁+1h的公交，终于到家了
下公交的时候，我的她已经早早的在接我了，好感动，骑电动车也越来越溜了，棒棒哒&amp;hellip;
把礼物给了宝贝女儿，竟然不喜欢，还说要拿来画画?!真的是暴殄天物，我收回了，哼哼&amp;hellip;
不识货的家伙们！
 周一要去ei41调试探头阵列，顺带再整体调试一遍+平面扫描+重复定位，所以可以周一一早再回去了，哇咔咔
貌似这是入职以来的第四次了哦&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感谢Mr.Du</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200910/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200910/</guid>
      <description>周一的时候和Mr.Du提了一句推荐一本学习的书，结果老师今天就给送过来了，崭新的，估计是老师自己花钱买来给我看的吧，好感动！
中午的时候，把积攒的问题请教了下Mr.Du，有种茅塞顿开的感觉，终于知道测量的逻辑和摸索的办法了
加油，目标是十一前完成所有基本功能和逻辑，怎么也不能辜负Mr.Du给买书的这份心意
 宝贝女儿今天很给力，不到7点的时候打电话，都已经完成作业了，棒棒哒！
中午抽了点时间给女儿整了下日记本的书签，挺好看的，希望女儿能够喜欢！
我的她今天也发工资了，虽然不到3k，但挺不错的了，至少工作性质改变了不是么，这个世上哪有什么轻松的工作啊，如果现在轻松，以后肯定很艰难，好日子都是拼出来的，你也加油哦大宝贝！
明天就回家了，订票订票&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measure终于有了思路</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200909/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200909/</guid>
      <description>经过两天的苦思冥想、连蒙带猜，Measure的过程终于了解了，明天开始正式写过程逻辑
离完工又近了一步，好高兴！
 晚上刷碗的时候，小王说了句&amp;quot;你天天吃这个不腻啊?&amp;quot;，是啊，你还小，不知道生活的艰辛
成年人的生活并不像你过的这样，每天上班慢条斯理、翻来覆去对着同一个文档或程序、偶尔玩玩手机、散散步，下班可以变着花样吃饭、熬夜玩着手机
生活就是再苦再难也要为父辈和子辈着想，没有了自我，因为他们才是生命中的重要！
 看到他烫一包中药都要用上一锅水，唉，生活真的不易的，你不交电费、水费是真的不会肉疼啊！
强烈有必要分摊房租、物业费和水电费！
 宝贝女儿的日记本终于到了，下班迫不及待的去拿了回来打开欣赏，说实话，我挺喜欢的，就是不知道女儿的感觉如何
在礼物扉页给女儿写了寄语，希望女儿健康快乐！
 十一点了，睡觉觉咯&amp;hellip;安啦，大小宝贝们！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>复盘AMS</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200908/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200908/</guid>
      <description>开发到了最关键的逻辑，重新对照LavView的程序以及文档，复盘了所有的AMS的逻辑，发现有很多遗漏的问题和需要优化的细节
对于Measure的主逻辑，还是朦朦胧胧，希望明天能有突破性的进展吧，总是感觉离成功就差那么一点点了
完成主逻辑之后，就剩数据分析和展示了，计划买个图标展示控件，这就是我的强项了，开发速度应该快上来吧，哈哈&amp;hellip;
给自己定个小目标吧，这周完成Measure主逻辑，下周完成数据分析，正好两个月整
如果接下来没有其他任务，一方面把所有的AMS程序全部优化一遍，一方面继续学习Three.js
 最近小王没什么状态，总是感觉好像在熬时间一样，年轻挺好的，希望他能珍惜青春，多学习多进步，不管学什么，至少是自己的收获，看来有必要旁征侧引的启发启发他
 宝贝女儿的日记本就快到了，好期待啊，更期待她能喜欢，在喜欢的同时能够坚持对每天的经历做个复盘记录，加油哦宝贝！
 最近睡眠总是很晚，报复性熬夜啊，睡啦睡啦&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>受表扬了</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200907/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200907/</guid>
      <description>每次回家返青之后的两天，都会莫名其妙的拉肚子，拉的彻彻底底、干干净净，搞不懂为什么，难道是因为在家吃的多的缘故？
 晚上给Mr.Zhao打电话，说Mr.Du他们都夸我挺好，哈哈，说的我都飘飘然了
其实我也没什么嘛，笨笨的、呆呆的一个码农而已，只是多了些执着和勤奋罢了，嘿嘿&amp;hellip;
 困扰了两天的ControllerConnect终于有了眉目，看来真的是那句话：想都是问题，干才是答案
因为忙着搞AMS，给她和我宝贝女儿少打了一次电话，还多亏老妈电话提醒才想起来，对不起了大小宝贝们，今天有点小忙，原谅我
 Mr.Kong明天就走了，办公室又安静了，再也没人嘲笑我这个老码农搬砖了
话说我是怎么了，很丢人吗？我不觉得，我所会的未必是你能懂的，希望你能谦虚，我也一样哦
 昨天不知怎的，头痛的像炸裂一样，一直持续到三点，痛苦死了，今天早睡
 十一点40了，安了，我的爱人们！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嗯哼妹</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200906/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200906/</guid>
      <description>有这么一个小姐姐，她很聪睿、漂亮和可爱，但她却总是爱&amp;quot;嗯哼&amp;rdquo;，所以我叫她&amp;quot;嗯哼妹&amp;rdquo;
&amp;ldquo;嗯哼妹&amp;quot;遇到什么不如意的事情呢，总是先发出&amp;quot;嗯哼&amp;quot;的声音，有时还伴随着踢踏小腿儿小手儿。而不是，开动脑筋去想办法，达成自己的目的，真是个单细胞动物！(嘘&amp;hellip;小声点，她可能会看我的博客的哦，shy&amp;hellip;)
这个&amp;quot;嗯哼妹&amp;quot;呢，就是我的宝贝女儿，叫她这个外号，并不包含对她毛病的一丝丝嘲笑意味，而是提醒宝贝女儿，遇到自己想达成的问题（不管大小），都要开动脑筋想办法，平静的去利用各种手段达成目的
一哭二闹三上吊可是泼妇行为的哦，女儿！你可是在爸爸心中是个宝贵的公主哦！
 1.5小时的公交车+1.5小时的高铁+1.5小时的地铁，一路折腾，终于回到了我的狗屋
虽然耳边没有了妈妈的唠叨、她的&amp;quot;你有什么用&amp;quot;的&amp;quot;嘲讽&amp;quot;以及宝贝女儿的&amp;quot;嗯哼&amp;rdquo;，多了些宁静，但是缺少了家的烟火味
舍得舍得，不舍怎么得呢？而我，就像是古代贤人的下野，躲在了自己的&amp;quot;诸葛庐&amp;quot;中大写春秋。但，这是暂时的，这不是我的未来！
我的未来，一定是面朝大海180的大房子，女儿的钢琴和舞蹈房、我的小书房、父母的卧室和我们的卧室，也像现在这样，有着两个卫生间&amp;hellip;我能够在书房里听着女儿的钢琴声独立工作和学习，而她只负责貌美和购物就好了
这些远吗？不，肯定不会远，虽然现在是个梦，但天亮了就会成真的，不是吗？如果一定要加个期限，那就五年好了，正好是我的不惑之年！
追梦人！䶮之队！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你有什么用?</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200905/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200905/</guid>
      <description>早晨发生了一件令人很不愉快的事情，我的她对我说了句&amp;quot;你有什么用?&amp;rdquo;
唉，可能她也是一时嘴巴秃噜了就说出了口，可是对我来说，对我这个Man来说，感觉就是侮辱
我一气之下，把钥匙给了她，让她自己送女儿去上钢琴课。并不是我不想不管女儿，我怎么舍得我宝贝女儿呢？我那么爱她！
我只是对侮辱我的话的一种无言的抗争，希望她能理解到我的存在，爱人并不是拿来侮辱的，即使他或者她一无是处，爱人是平凡的，他或者她并不是万能神，也是需要去呵护的
希望我的她能够体会到这一点，相互守护，相互呵护
 中午呢，宝贝女儿和我的她又干了一仗，怎么说呢，我觉得双方都有错误，可能她问题更多些吧
事后了解到的经过是，女儿头碰到了墙上，我的她可能没注意，笑了笑，女儿暴走了，拿着衣服打了她，然后她又暴走了，一顿噼里啪啦的摔东西，当我进去的时候，一地鸡毛、一片狼藉
女儿哭着要找她，可是到了上英语课的时间，我好说歹说、威逼利诱的哄住了宝贝女儿
唉，这一对折煞人的小冤家啊&amp;hellip;
 晚上在我的提议下，一家三口去了港中的操场，踢球、龟兔赛跑、开火车&amp;hellip;
那段时光我很享受，那一片静匿的月光、宽阔的操场、女儿爽朗的笑声、淋漓的大汗、身边的爱人&amp;hellip;那是我的向往、是我的守护，我愿用余生去陪伴她们这么的宁静吉祥！
爱你们！我很有用的好吧？！哼哼&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始Measure主逻辑</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200904/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200904/</guid>
      <description>上午随Mr.Du去了Hisense谈了一个项目，总体感受：
 初创公司出去谈项目，确实不好谈，甲方总是很在乎你的案例和能力，即使是MaxOptics也是如此； 做项目还是要靠关系和方案，关系是敲门砖，方案是技术保障；   下午把Measure Results的Model、DAL和BLL做了下，把连接的单例程序做了初步设计，下步就是最重要的测量逻辑了
对于频谱分析仪和矢量网络分析仪，还是要多研究，对于控制，感觉还是可以的
 时隔一周，见到了我亲爱的父母和大小宝贝，睡前和宝贝女儿的诗人交流很不错，女儿对文学特别的感兴趣，加油哦宝贝~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuck XiaoMin</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200903/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200903/</guid>
      <description>有那么一个女人，三番五次的找我老婆茬，欠干！！！
你很NB么，挺着个肚子，不知道给自己后代积点德么？就不怕孩子生下来没有PY么？Fuck！
今天曾经一度想把她约出来，好好修理下，看看她脑子里装了些什么shit，我的大宝贝招你惹你了，同样的一件事，却看人下菜，这就是你的不对了吧，贱XiaoMin！
再给你一周的时间，如果还这样，小心老子暴走！
 Mr.Kong今天说不懂我敲C#的&amp;quot;乐趣&amp;rdquo;，呵呵，自命清高的家伙罢了，完成上级交办的任务，认真负责，这就是我的乐趣，懂了么小子？
 今天宝贝女儿表现很棒，中午自己读了ABCReading，晚上还能自主完成作业和弹琴，表扬你下，么么哒~
 我很能理解大宝贝心里的苦，就像是被欺骗了一样的痛苦，也有一种渴望得到幸福的无助，更有一种恨自己不懂不会的无奈
当我想到你在那么多人面前被傻逼XiaoMin吼斥的时候，心就刀割的痛，是老公无能，让你受这么大的委屈，对不起大宝贝！
 希望这片乌云快快的被风吹走，阳光总在风雨后，人善良实在绝对是没错的，加油大小宝贝！
调整心态，积极面对，尽人事，听天命！幸福属于我们䶮之队！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现场验厂</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200902/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200902/</guid>
      <description>紧张碎碎念的验厂，终于结束了，过程也是很忐忑的，准备的资料存在很多纰漏，做好质量管理，真的不容易！
先是Mr.Zhao说错了伺服电机的采购是由Daron进行，煞有其事的装作去找合同
然后是最终检验结果过于简单，又增补了一些合同技术指标参数的检测结果
还被检查出缺少Daron现场检验这部分的记录，噼里啪啦的一顿恶补，终于可以了
机械精度检验规程方面，也是缺少了编制人、拟准人以及核准人
上午各种忐忑，下午一场和谐
据刚才Mr.Du的内部报告，原来大家都以为MaxOptics是个皮包公司，结果还是不错的，至少三个人中有两个人的倾向是正向的就好，只有那个Mrs.Cao太严格了，一条一条的过，变态！
 上午的时候，Mr.Zhao让我多跟些项目，把Mr.Du解放出来只负责技术，其他的谈判之类的外围的，都由我来做，每个项目有单独的奖金
这个事情从周五去Hisense开始
每项事情都是一个新的挑战，多接触、多学习，相信自己一定行！
 我的她下午又提到了我周日对女儿的武断粗暴行为，现在想来都是心好痛，我也肯定会改掉这个臭毛病，对不起了女儿！
我的她今天还犯了一个毛病，被项目经理给熊了，其实我觉得项目经理肯定有不对的地方，但是她也是有不妥当，比如：上午没有办完离职的事情，是不是可以给经理发个微信说下呢？还是太懒散了
当然了，肯定也有项目经理杀鸡儆猴的地方！
我的她要情商稍微高一些，不能像之前那样直来直去了，毕竟这个社会都是你敬我我敬你的，加油吧大宝贝，相信你！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>验厂前一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200901/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200901/</guid>
      <description>下午接到Mr.Du通知，随车一起提前来到了城阳准备验厂事宜
不知道有没有什么纰漏，好紧张&amp;hellip;
希望一切顺利！
 中午宝贝女儿和她妈妈又吵架了，我了解女儿，她是吃软不吃硬的人，而她妈妈又不晓得变更，两强相争，肯定双方都会受伤
希望他们能在争吵中尽快找到和平相处的方法
 通过两天的努力，AMS的外围配置终于都搞定了，接下来就是最重要的核心程序逻辑了
加油！
 再次Bless验厂一切顺利！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学第一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200831/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200831/</guid>
      <description>宝贝女儿今天开学了，早晨妈妈送去了学校
通过电话沟通，第一天还是可以的，只不过出现了以下几个==Bug==：
 中午没有睡午觉 晚上和妈妈吵架了  晚上视频聊了下，宝贝女儿已经答应爸爸了：以后想发脾气的时候，用电话手表给爸爸打电话聊下，如果没有解决问题，再发脾气；如果解决了，就不再发脾气了
同时，为了避免电话手表没有电，由爷爷帮忙负责每天充电
希望宝贝女儿少发脾气，不要养成爸爸这样的臭脾气
加油啊我的小天使！
 今天上午的工作在修改之前的验厂资料中度过，下午又花了一个小时的时间去整理和签字
明天让两位Mr.Zhao签字下就可以了
希望验厂一切顺利！
 今天还有件很高兴的事，完成验厂资料后，Mr.Zhao在群里发了个大红包，我抢了100+，哈哈哈&amp;hellip;
有钱真好，贫穷限制了我的想象
 AMS这边，把ConfigMeasure改完了，GridControl是越用越熟练了，继续努力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返青</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200830/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200830/</guid>
      <description>送完女儿学舞蹈之后，就订了晚上7点返青的车票，中午陪女儿收拾完她的书包，发现她长大了，能够自己去做一些事情了
 因为周六的一句话，让老妈记在了心里，一大早就派老爸去买韭菜，中午吃完饭就开始忙活着包我喜欢的韭菜水饺，心里很不忍&amp;hellip;
不过水饺确实好吃，我吃了两大盘子
爸妈对自己的爱，永远是最无私、最伟大的，感谢爸妈，爱你们！
 回程路上，Mr.Ji打电话说他又跳槽去了广州，邀请我去那边的一个乙方软件公司做产销和MES的产品研发，每个月40k
说实话，我真的不想去，一方面是这边Mr.Zhao和各位老师对我真的很关照，不论现在薪水如何，我不能忘恩负义；一方面，我真的不是很相信Mr.Ji，如果说他现在要跳槽，那之前为什么还邀请我去Yongfeng呢？很好搞笑吧？而且中间还说了一句，研发出来之后，让Mr.Cao去卖？开玩笑呢？我不！
永远不要把自己当成天才，也永远不要把别人当成傻子！
君子，有所为有所不为！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陪伴</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200829/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200829/</guid>
      <description>上午陪女儿去学钢琴，然后请她喝了杯&amp;quot;恶魔橙实果&amp;quot;的奶茶，她自己选的哦&amp;hellip;
下午送完女儿学英语之后，就陪我的她去财富中心面试了下，这个小傻傻，啥都不懂，真搞不懂人家相中她啥了，唉~
 中间在家检查了下宝贝女儿的学习情况，听写了全册的语文生字，还可以了，能自己自学到这个程度；下午找了份数学期末卷让女儿做，做的也还可以，爸爸为你骄傲！
中间发生了一件让女儿不愉快的事，让我的宝贝女儿一下暴走了，而我，却动手扇了她三个耳光，唉，好懊恼好痛苦好后悔&amp;hellip;
希望女儿原谅爸爸的粗暴，对不起了，我的宝贝！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>温暖</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200828/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200828/</guid>
      <description>本来计划今天是要去Daron谈验厂的事的，早晨Mr.Du问我从哪边回家方便，让我选，我选了个下午，这样可以省一趟路上的时间
讨论完之后，Mr.Du还打车专门送我到了地铁站，突然发现周五去Daron以及周五的下午去，都是Mr.Du对我的关照，心里特别的特别的温暖，感谢Mr.Du，感谢MaxOptics！
 原计划7点的票，因为Mr.Du的关照，改签到了6点。这样，晚上八点就早早到家了，这可是来这边之后的第一次
把礼物给了宝贝女儿，她很喜欢，哈哈&amp;hellip;
下周带什么呢？得好好考虑下</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuple真香</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200827/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200827/</guid>
      <description>在开发Measure Network Connect的过程中，Review了下之前的Measure Config文件，发现之前的方法太笨拙了，通过几种数据结构的尝试，最终发现了用Tuple的List的很好的解决了，代码量不到之前的十分之一
Tuple真香，涨姿势了！
 Mr.Kong今天说了一句很经典而且很有意义的话，说只要掌握了学习的能力就可以了，怎么可能什么都会。的确如此啊，给Mr.Kong点个赞！
 明天去Darong，正好回家，哈哈，省时间又省地铁票了，嘎嘎&amp;hellip;
 中午把宝贝女儿的礼物拿回来了，我感觉挺好的，就是不知道宝贝女儿喜欢不喜欢了，Bless&amp;hellip;
我的她今天难得的晚上加班了，通过自己的努力去弥补一些技能，我觉得非常好，哪怕结果如何呢，努力了就好，你真棒！
么么哒&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>代码Review</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200826/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200826/</guid>
      <description>苦思冥想、百思不得其解的Add Exist Project的解决办法终于找到了，办法总比困难多，看来人真的是被逼出来的
对于主界面调用子界面的控件方法，找到了新的实现方式，高兴&amp;hellip;
隔了不到一周再看代码，开始有些生疏，但后来越看越感觉到之前的代码有很多需要改善的地方，尤其是写法，总是感觉那么的笨拙；而且还发现了不少Bug
花了一晚上的时间，修复了几个Bug，改写了一个方法。看来代码还是要经常Review，你会有意想不到的收获，是对自己的审视，也是对知识的巩固和代码质量的提升
很棒！
 我的她昨天的测试没有通过，今天中午和她电话沟通了下Left Join的用法，感觉她还是比较生疏，可能对这块不是太敏感吧；但我相信，她一定可以的，因为成功属于勤奋的人！
宝贝女儿的礼物今天到了，明天去拿，希望她会喜欢，Bless&amp;hellip;
 今天是干活到比较晚的一天，刚洗刷完就12点半了，怼完这篇就睡觉了，安啦&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>验厂告一段落</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200825/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200825/</guid>
      <description>告一段落，并不是结束了，而是延期了，不过不管怎么说，今天把质量记录造的差不多了，都要吐了&amp;hellip;
伤心的是，Mr.Wang怎么就不能主动些呢？
 七夕，虽然我和你们相隔胶州湾，但我很想念你们，我亲爱的大小宝贝，祝你们节日快乐，永远迷人！
 昨晚看C#高级编程后面的章节，真的是有种老了的感觉，好多快速的新的知识，又省代码量又高效，结果都不知道，认知还停留在十年前的层次上，怪不得还在搬砖呢？
不过，我总会都了解的，种一棵树其次最好的季节就是现在，不是吗？
 有种弱弱的感觉，Mr.Kong和海宁好像啊，性格和说话口吻都像，让人特别讨厌的那种，区别就是Mr.Kong比海宁技术厉害点，哈哈&amp;hellip;
 宝贝女儿的礼物，最慢后天就要到了，这次我可没告诉这个小坏蛋是什么礼物，哼哼，让她猜去吧，估计她会以为是个惊喜蛋，一定要给她个惊喜，吼吼&amp;hellip;
 不唠叨了，开始继续看书咯&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一天写了39个文件</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200824/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200824/</guid>
      <description>七月初六，是我亲爱的哥哥的生日，早早的手机响起了闹钟，在群里祝福了句哥哥生日快乐，虽然远隔天涯，但我相信我们的心是在一起的，共同的希望父母安康！
 39个文件，全部写完敲完，手酸脖子疼，中间一度消极罢工，后来还是一鼓作气搞完了，让Mr.Du去审了，还不知道结果，希望不会太差吧，不管怎么说，至少我已经尽力了
如果审核没太大问题，明天就开始按照ZTC的合同补资料了，又是一天的Office啊，验厂啊，快快过去吧，我要搞我的AMS！
 昨天晚上给我的宝贝闺女挑了件礼物，希望她能喜欢，保持爱干净的好习惯！
 我的她工作开始慢慢进入状态了，今天带着宝贝女儿去办离职手续，希望一切顺利，开始新的生活！
 Bless验厂顺利，快点过去，东家公司发展蓬勃，我要雄起转型，接受新的挑战！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一天活在Office里</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200823/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200823/</guid>
      <description>为了验厂，和Office黏糊了一天，终于完成了组织架构图、部门执掌、质量手册、程序文件、作业手册这几个文档，但是还剩下很恶心的岗位说明书和支撑表单，以及按照真实合同进行模拟表单填写，My God&amp;hellip;
 一天没有撸代码，手好痒痒，文档文档快点过去，我要撸起来
 Mr.Du送的大显示器用上了，很舒服，可以节省不少事，比如一边看文档、一边写文档，或者一边看文档、一边撸代码，很是方便，感谢Mr.Du师兄！
 今晚宝贝女儿弹琴时耍小性子，妈妈拿她没辙，被我两句话搞定了，哈哈，看来还是要揣摩宝贝女儿的小心思儿啊，这个狡猾的小丫头，哼哼，跟老子耍，你还嫩着点..
 今天还有一件值得庆贺的事情，我的她骑着我的&amp;quot;宝马&amp;quot;上路了，而且还是载着我宝贝女人，牛皮牛皮&amp;hellip;Mrak且表扬下！
看来还是&amp;quot;世上无难事只怕有心人&amp;quot;啊！
 我们都要继续加油，勇敢前行，雄起吧，䶮之队！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相聚虽短,但情是最浓</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200822/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200822/</guid>
      <description>见到了我亲爱的爸妈，想给他们一个拥抱，但怕他们落泪，还是忍住了
陪着大小宝贝学钢琴、学英语，挺充实的，有他们相伴
回家听到了大姨快不行的消息，心里莫名的伤感，虽然很多年不见了，但心里总是那么的惋惜和留恋；这就是人生的别离吧，希望大姨能挺过去，多享受些天伦之乐
 订票一路奔波赶回了我的小窝，为了下周的验厂资料准备，这样的敬业，也没谁了吧
把小精灵捯饬好，用带来的新碗和勺子泡了一大碗我亲爱的蓝胖子和燕麦片，或许味道更香甜，哈哈
 今晚早睡，明早早起去赶材料，加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有点失落</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200821/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200821/</guid>
      <description>上午和Mr.Kong聊天，说我要用Event的方式减少代码量，不然还是搬砖的而且累死。随便说话不好听、心里不喜欢，但还是要好好思考下。下周晚上的时候，要好好reView下之前的代码
 今天开始，又多了一项准备验厂资料的工作，估计下周要在这项事情中度过了吧
下午去Darong聊了下资料准备的情况，我讲了一些自己的观点，他们说还是很专业的，本来就是专业的好吧，哈哈&amp;hellip;
 本来想不回家好好把代码改造下，但是一方面家里人想念，一方面我也想我大小宝贝了，冒雨回来了
吃了三个大包子，真香，谢谢老妈&amp;hellip;
 把礼物给了宝贝女儿，她很喜欢，迫不及待的就用上了，我好开心
体验了下她的小新，挺流畅的，好想换换用，被闺女识破了我的&amp;quot;奸计&amp;rdquo;，作罢了
 宁静的夜，不平静的心，迫切的要提升，干就完了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手酸背疼心里High</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200820/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200820/</guid>
      <description>按照自己制定的计划，本来今天要完成Add New Project和Add Exist Project的画面开发，结果只完成了Add New这一个。主要原因还是有两点：
 本来计划是利用之前做的UI，不用重做，结果心血来潮，想做成Wizard模式的，稍微有点浪费时间，不过成功了，很爽，哈哈 在开发的过程中，对于ComboBoxEdit的获取值，没记住写法，用了一种比较笨的方法，结果测试下来有问题不说，中间还浪费了大量时间，这是后续要改进的。要有总体的思路，然后再动手，不能盲目的上来就撸代码，切记，切记&amp;hellip;   总体来讲，界面还是做的不错的，个人很满意，写的也很爽，就是手酸的要命。
Meta公司的一个小姐姐和一个小哥哥看了我写的代码，小哥哥问遇到问题怎么办，我说查啊，又没法问别人；小姐姐滚动着看了下，说代码量挺大的，快转JS吧
话说我会写JS好吧？太小瞧人了，等我做完AMS，Show给你们看，哼哼&amp;hellip;
在我写C#的时候，小姐姐说我是写C#的大佬，心里窃喜，嘿嘿&amp;hellip;
 和小哥哥小姐姐聊了会他们Stove的APP开发，本以为是用Java做的Android和Object-C做的ios，结果他们是用的ReactNative，类似原生，也能兼容原生，挺有新意的
看来确定技术路线是很重要的，如果用纯原生的方式，浪费时间不说，估计得赔的裤子都掉了；而用ReactNative的方式呢，既能发挥他们JS的技术优势，同时还能节省开发时间和成本
佩服他们的CTO，据说是从Baosight出来的Mr.Ye
世界很大，还是要多看、多听、多学，等你真的看透了，你就超俗成神了
 给宝贝女儿打了几次电话，感觉今天挺听话的，有进步，值得我送给她礼物
 明天就能回家了，就能见到我的大小宝贝了，顺便从家带点东西，Mark如下：
 茶叶 碗+勺子 卫生纸 键盘   10点40多了，吃饭洗刷睡觉，明天班师还朝，共享天伦之乐！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界很小</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200819/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200819/</guid>
      <description>其实昨晚看简书就大概了解到了Mr.Kong之前在Ouyeel，今天一句话引出来确实如此，之前Ouyeel的电商架构是他搭起来的，但是我感觉是用Python做的就有点不敢相信了，怎么说也应该是Java的吧，不纠结了，他和顾以及小夏都很熟，看来真的是逃不出六人定律
 让Mr.Kong看了下写的AMS代码，他也感觉代码量很大，也提出了一个Event的思路，我看了下，有所启发，但感觉也要辩证的看问题，不能滥用也不能不用，目前我是想不到通过什么有效的方法能够减少代码量，慢慢摸索吧，夜路走多了，总会明朗起来，不是吗？
通过晚上Mr.Du对系统的检查，也证实了我的想法，用DB去做真的很麻烦。之前他们用静态类去实现XML，我现在套用了一个之前的XML转DataTable的方式去做，我觉得很棒、很香，哈哈&amp;hellip;
 Mr.Kong也介绍了一个Electron的框架，是用JS、HTML和CSS构建跨平台桌面系统的一套框架，有空了找个小功能练练手
还介绍了他们目前的框架，我挺想学习和参与进去的，AMS的还是要抓进度赶快完成
 问了下Mr.Du对于AMS进度的要求，快了一到两个月，我乐观估计还需要两周，哈哈，不自量力吗？我觉得我可以！吼吼&amp;hellip;
 晚上和闺女视频了，超级无敌开心，爱死我的小宝贝和大宝贝了，你们也要开开心心的，多学习，积极主动，努力向上！
让我们一起努力，一起朝着幸福迈进！
我们是超级无敌䶮之队！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撸到手酸</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200818/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200818/</guid>
      <description>今天将AMS的树、右键按钮UI及可用性判断都搞定了，不过还剩下的就是三个关于Project的右键按钮方法。
全天的代码敲下来，手背是真的酸啊，是写的代码不够简洁？还是C#本来就这么啰嗦？不管了，先完成功能，再逐步封装优化，罗马帝国不是一天盖成的，眼里都是问题就永远不会进步。
明天计划将上面三个方法完成后，确定Measure的主逻辑。弄了三周了，终于要登堂入室了，不过对于怎么Measure，目前还是一点思路没有，但是，基本没有UI的东西了，主要是一个后台算法和数据保存的，没什么技术上的难度了，都是业务逻辑方面的东西。
 今天和Mr.Kong的两个小朋友聊了会，他们用的Three.js，看来我的书是买对了，这方面的知识还是要多看、多向Mr.Kong学习。
下午聊天的时候，Mr.Kong对物理确实有着一定的悟性，电磁场的书看过之后，还是有两把刷子的，就是人太过于霸气侧漏了点，尤其是指导下面小朋友的时候，那种凌驾于别人之上、天下舍他其谁的感觉，让人非常讨厌。
 今天还有一点非常大的感触，每个人的知识领域，都不是一个点上的东西，都很全面。为什么这么说呢？下午Mr.Zhao来的时候，说到了云资源、云计算、3D，Mr.Du更是技术十分全面的人。我很欣慰，能够在这些牛人的身边做事情，或许若干月、若干年之后，我也会成为他们中的一员
 宝贵女儿总是对我爱理不理的，为了博得她的&amp;quot;宠幸&amp;rdquo;，昨晚特意挑了一只她喜欢的粉色小猫咪的抖音网红笔袋，希望她能喜欢
爸爸知道，本来就不招你喜欢，现在又长时间不见你，你的感情肯定会越来越淡，希望能通过一些小礼物，表达我对你的爱，永远不变&amp;hellip;
 我的她今天问了我一个问题，虽然我也没接触过，但猜了个差不多，感觉她还是对DB的一些东西不太敏感，规劝了她晚上时间多学习、多积累
 从蓝胖子到了之后，每天的晚餐基本就靠他了，挺好的，身体健康了许多，多吃无益，病从口入，哈哈&amp;hellip;
写着写着又快十一点了，去洗刷咯，哇咔咔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写High的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200817/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200817/</guid>
      <description>不得不说，计划是多么的重要！为什么这么有感而发呢？如下： 早晨，用OneNote中的任务项，简单记录了下想到的并且要做的任务项，虽然不全，但至少一两天是做不完的，即便如此，还是超额完成了。今天一天的进展，能赶得上原来两天的进度。也可能是因为对控件的各种用法都习惯了、本地都有例子了，但至少进度是上来了。所以才会感慨，做计划是多么的重要！
 由继续用OneNote写了写接下来，或者说明天要做的任务，希望都能如期高效的完成。照此下去，这周基本能做个八九不离十了，吼吼吼&amp;hellip;
 和做项目的几个小年轻聊了会，竟然有三个学通信的，而且大家对专业的理解和认识也都是那么惊人的相同，通信专业就是：硬又硬不起来，软又软的不伦不类，高分低能的垃圾专业，哈哈&amp;hellip;
 他们大多都是毕业之后自学的计算机，可以看出，年轻就是好，至少学习能力强，但年纪大的也有自身的优势，比如说见多识广，至少能知道要做的事情预期是个什么样子的。
 写着写着又快八点半了，今天我的书到了，等Mr.Kong走了之后，我就飞奔回去，一睹新书的风采。
 给我那宝贝女儿打电话，老是爱答不理的，看来不回家的坏处还是很大的，两周不见，都有隔阂了，唉，原谅爸爸吧，爸爸也是给你和妈妈一个更好的生活，所以在不断的努力，么么哒&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天热蹭空调</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816-1/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816-1/</guid>
      <description>实在是太热了，下午去了办公室蹭空调，刚收拾利索，Mr.Kong一行人也到了，他们也是上午睡了个懒觉，下午来干活，这一干就是到了晚上八点半，阔以阔以&amp;hellip;
 到了下午五点多钟，饿了一天的我实在是撑不住了，强撑着迈着缓慢的步伐，走到了莒县全羊汤馆，一口气干掉了一大碗全羊汤和三张油饼，美！
 今天AMS主要做的工作是把Message设计了一下，目前基本功能是可以了，明天还得继续加一些图标、字体颜色以及筛选工具栏按钮
收获如下：
 软件系统公共的部分还是要早设计，比如今天上午的SolutionConfig和下午的OutputMessage，如果不早设计，可能会牵一发而动全身。就像现在，所有的OutputMessage设计完之后，所有XtraMessageBox的方法都要公共出来，这些事情要明天完成了 数据库的Sql拼接，好恶心，这块东西后续如果有时间，要全部封装出来，不然代码量太大了   下午我的她领着宝贝女儿去吃了个必胜客，她们两个宝贝开心就好
昨晚突然发现Mr.Cao半夜在办公室加班，在忙什么呢？唉，好奇害死猫，罢了罢了&amp;hellip;
开始洗刷睡觉咯&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闷热在家的一上午</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200816/</guid>
      <description>一睁眼，10点多了，近几个月来，第一次起床这么晚。简单的洗漱之后，收拾昨晚洗好的衣服，打扫房间卫生和桌面&amp;hellip;走到客厅，竟然发现窗帘掉下来了，看来得找个膨胀丝重新修下了
 虽然没干啥，已经快12点了呢，天气实在是太闷热了，稍微一动就大汗淋漓。不行，下午得去办公室吹空调干活&amp;hellip;
 想起昨天忘记记录的两件事：
 我知道了 上午讨论EDA的时候，Mr.Du演示一个国外软件的操作，因为实在是太小众太难理解操作了，不是特别的熟练，Mr.Kong在旁边竟然说了不下十遍&amp;quot;我知道了&amp;rdquo;。可能确实是大神、高智商、什么都懂吧，但我认为16岁上大学一直读到博士的Mr.Du真的没有这么弱的，这几个字确实有点太飘了呢&amp;hellip; B07 &amp;ldquo;B07&amp;quot;是什么呢？是一个主板的报错代码。上午拿来一台组装的塔式服务器，竟然无法开机。Mr.Du打开之后，所有的电脑器件的型号、出厂年份、性能参数，巴拉巴拉的，什么都知道，我靠，不会是我心目中的大神，NB的一塌糊涂，羡慕ing&amp;hellip;  通过上面这两个小桥段呢，我想，无论人之前是学什么的、现在是干什么的，都要对各种知识进行积极的获取和积累，现在的年代，是个跨学科的时代，广积粮、高筑墙，天才大爆炸！ 同时呢，还要谦虚，每个人都是凡人，无论是16岁读大学，亦或是奥赛全国51名，智商的差别都不能说是天壤之别（ps：如果是，就不会碰面了吧），唯一不变的是做事的态度。Mr.Zhao之前说过的&amp;quot;积极主动&amp;quot;真的是一种很高的境界
 当当的物流就是慢，昨天下单的书，竟然从济阳往这边发，而且你们物流晚上不工作的吗？唉，希望质量不要太差吧&amp;hellip;
今天计划上午和中午在家学习，下午去办公室吹空调，四点左右去喝个羊汤，晚上继续我的口味一流的蓝胖子+燕麦片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收获满满的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200815/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200815/</guid>
      <description>虽然没有回家，但收获颇丰，概括讲以下几点吧：
 工作方面：   AMS的SolutionTreeView的New、Open、Save、Save as都完成了，明天计划做完邮件菜单的相关部分 上午参加了EDA的交流，虽然似懂非懂，但大体知道了要做的事情、难度和周期了，因为小众，所以有前途，我喜欢   学习方面：   通过AMS的开发，在以下几个方面更加深入了： XML作为DataTable的读写方法；单例模式的写法和用途；UserControl的用法和事件委托方法；弹出窗体的定位；窗体的重加载；文件的读取、保存&amp;hellip; 心里长草了两天，今天入手了Three.js开发指南，花费了70+大洋，血疼但又很期待，期待能有所收获，哪怕是能学到点皮毛呢   生活方面：   中午Mr.Zhao请吃的外卖，吃了两个鸡腿堡喝了一罐可乐，好饱&amp;hellip; 我那碎碎念的可爱的白色富光保温瓶今天就到了，晚上洗干净就用上了，喝了满满两大瓶，至少得4L，不会水中毒吧？ 把积攒的衣服、床单、枕巾、毛巾、浴巾通通洗了个干净，清清爽爽，哇咔咔&amp;hellip;   晚上和宝贝女儿视频，竟然不怎么理我，好失落&amp;hellip;
亲爱的宝贝儿，你是想爸爸了吧，一定是，对于多愁善感、沉默寡言、所有事情放到心里的一个小人儿来说，肯定是这样，爸爸原谅你了，嘿嘿&amp;hellip;
 视频见到了我的她，从穿着、言谈、心态上来看，都比离职前阳光了不少，很欣慰她能离开那个鬼地方
挣钱？多少是多呢？虽然很穷，但钱比心情重要吗？
恭喜你了，我的爱人！
我也会好好努力，度过这段空窗期也是积累期，期待明天的爆发期！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没回家的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200814/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200814/</guid>
      <description>入职以来第二次没有回家，说实话，确实想家，想见到亲爱的他们，哭&amp;hellip;
 上午Mr.Zhao找我聊了会儿，让我把先前的AMS先给小王做，我跟着EDA，因为后面孔他们会做技术转移。先前我也是对这块挺感兴趣的，毕竟比做WinForm好玩儿，话说我的WinForm除了细致也没啥了，但毕竟WinForm太老旧了，即使换成Ribbon风格也是如此
 晚上的时候，看了两集试看的网易云的Three.js的教程，搬砖搬了第一支程序，每天还是要坚持不断的去看、去学、去写&amp;hellip;坚持不懈，积少成多
 为了避免继续喝千滚水，买了只暖壶，估计明天就能到吧，这样又能避免重复烧，又省点，又节省了接水的时间，蛮划算的，呵呵&amp;hellip;
 她新工作的第一个双休日，没有陪她，挺抱歉的，对不起了亲，下次补上&amp;hellip; 晚上打电话，说我亲爱的女儿有点负能量满满，被她收拾了，呵呵了，我那女儿确实有点那个过分了，如果是我，可能会收拾到终生难忘吧，希望女儿能认识错误、改正错误、积极向上、永远阳光&amp;hellip;
 虽然隔着湾，但海是想通的
虽然没回家，但心是相连的
想你们，爱你们&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十年前的自己</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-2/</guid>
      <description>一个之前的乙方同事冒出来，想起了十年前的自己
 十年前，还在之前的甲方公司，那是在那家公司的第三个年头。当时工资2.2k（好惨哦&amp;hellip;），除了工作服，应该只有一件七匹狼两面穿的夹克（那是08年800块钱买的）、一件杰克琼斯的牛仔裤（400块钱买的）、一双Nike的棕色板鞋（600块钱买的）、一身纤什么鸟的红色保暖内衣（200块钱）、一双匡威的红色低帮帆布鞋（300块钱），写了这么多的价格，好低俗，不过确实是当时的全部衣服了。 当时的本子，还是公司的R61，陪伴我度过了整整6年，后来测算了一下，几乎每天的关机时间不超过2小时，能陪伴我度过六年，也真是不容易，不过ThinkPad的本子质量确实强悍！
 存款基本只保持一个月工资的样子，三年有这么多也确实够丢人的，谁年少不轻狂呢？唉&amp;hellip;
 当时项目基本都结束了，每天的工作就是简单的运维，聊聊天，扯扯淡，暗无天日。每天下班后就是喝啤酒，当时宿舍里的啤酒瓶子几乎占满了所有的地面，只留了一条狭窄的过人小道
 当时住在26号楼，每天的枕边都会有小强的陪伴，探头望去还有蜘蛛相随，就是在那样的环境里，度过了近三年
 也是在十年前，我认识了她，非常的感谢她，能把我从那样的环境和生活中解救出来，当时真的无法想象会有今天这样阳光的生活&amp;hellip;
 谢谢你，我的爱人！ 无法给你我的生命，因为是上天和父母赐予的，但我会给你我的余生 所有的余生，眉眼里，全是你！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忧心忡忡的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813/</guid>
      <description>虽然天气很热，但内心却很冷，主要还是因为她对新工作不够适应，尤其是当我听到项目经理欺负她时，心冷到了极点，恨不得飞过去喷那个经理一脸&amp;hellip; 其实自我去年离职创业，就能感觉到把她自己留在原来公司是错误的，因为别人会欺负她，别人也会对她冷嘲热讽，也是怀着一颗争气的心，但结果却不尽人意，创业失败 昨天晚上给她买的笔记本，今天就到货了，京东的速度确实NB，希望她能好好利用，合理分配好家庭和学习的时间，不断进步 虽然是快要奔四的人了，但人总是活到老学到老，不是吗？相信她，因为越努力越幸运！
 今天老同事肖问起了她的离职和我现在的情况，只言片语中流露着优越，你是真的安逸吗？你错了，那样的工作，终究会把你磨的失去了锋芒，失去斗志，甚至行尸走肉，那样的工作是绑架了你的生活，更何况，这样的工作能支撑你到多少岁呢？50岁？呵呵了吧&amp;hellip;而且，你能收获什么呢？ 收获知识？能学到什么呢，写PPT和Word？ 收获财富？每天那么长的时间工作，核算下来很便宜的哦 收获人脉？当你走出来的那一刻，你就会体会到，真的是狗屁不剩
 不知不觉又周四，明天又可以回家见她和我亲爱的女儿了，快点到周五，快点到周五，快点到周五&amp;hellip; 并不是混天度日哦，我可是很努力的，主要还是想念吧，更想把我知道的知识，教教她
 我的蓝胖子下午到了，待会去拿，晚上品尝，哇吼吼&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风雨欲来花满楼</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200813-1/</guid>
      <description>十点洗漱，是近两个月来最早的一次，身上大汗淋漓，外面雷声大作，蝉儿在吱呀吱呀的叫着&amp;hellip;
 最新的软件是用WebGL开发的，虽然看着是六个人，但我感觉真正做这块的，不超过三个。Mr.Zhao让我监工，我是不是应该了解下这块的技术呢？嗯，应该了解，学无止境&amp;hellip; 闲来浏览了些网页文章，Mr.Huang好多公司啊，大隐隐于市，确实，如果有了技术而不真正去落地，那些理论又有什么用呢？就好比你看了N多的书，但是真正自己撸的代码却寥寥几行，又有什么前途呢？纸上谈兵罢了！
 回想起在甲方工作的日子，真正的技术有多少？拿来主义吧。我不知别人怎么想，但真的再待下去，越来越明显的惰性肯定会毁终生，虚度光阴，但却又没有保障。当你真的老的哪儿也去不了的时候，后悔么？KeLing跟我讲像打了鸡血似的的在干，我觉得他应该像灵魂脱体一样，站出圈子、飘向高空的审视下自己，有意义吗？有未来吗？不过话说来，如果他不做，会有千千万万的KeLing站出来去做，循环&amp;hellip;
 小新到了，她很喜欢，我很高兴 蓝胖子也到了，很香很甜，我很喜欢
 哇~写着写着，一道强烈的闪电，一声炸雷，好恐怖，好震撼，好惊悚&amp;hellip;希望这声冲破云霄的炸雷，惊醒那些迷路的孩子，找到未来的路&amp;hellip;
 今天是近两个月来唯一没有晚上撸代码的一天，好有罪恶感，不行，得写两行，至少为明天的工作起个头</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惊喜不断的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200812/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200812/</guid>
      <description>一大早接到了孔老师，和我印象中不太一样，短裤+人字拖，唏嘘的胡渣子，感觉好邋遢好大条的样子，估计大神都是这个模样吧。 通过接触，感觉还是蛮自信的，据说自学完了电磁学，不过我感觉电磁学和EDA没什么直接的关系吧，不应该学光电吗？可能我也不是很了解&amp;hellip;
 今天是她第一天去新工作，蛮波折的，先是被项目经理给鄙视，然后又是要干一项无厘头的工作。不过我相信她，肯定能够坚持下来，能够成长起来，能够幸福起来&amp;hellip; 可能对于我们这样的人，还是太过于认真了，本身就是一项迁移报表的工作，原样对照数据表映射做替换就好了，结果还是太认真的去分析表之间的关系，慢慢来吧&amp;hellip; 对于CirroData，还是要看资料的，送她了一个联想小新的Air笔记本，希望她能改变之前的状态，教子之余学习起来，能量满满&amp;hellip;
 ZTC有了新的要求，估计又快要有新任务了，很期待，因为又有新的知识可以学了，又很懵懂，因为新的要求自己想象不到怎么实现，智商限制了我的想象？呵呵呵吧&amp;hellip;
 Fighting&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忙碌的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200811/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200811/</guid>
      <description>今天从早到现在11点，一直都在不停的忙碌，树状加载有了眉目、写了3个大表的Model/DAL/BLL、写了半个VGridControl，收获满满&amp;hellip;虽然个人对进度还是不满意，但只要是在前进着就是胜利
 明天孔大神就来集中办公了，好期待，可以一睹大神风采，希望闻名不如见面吧，哈哈哈&amp;hellip;
 明天她就要入职新工作了，也希望她能有个好的开始，一如既往的努力和幸运下去&amp;hellip;
 我的速溶燕麦片到了，晚上特意没有出去吃晚饭，整了一大碗，还不错，不过更期待蓝胖子到了之后的混合口味，嘿嘿嘿&amp;hellip;
 为了迎接大神的到来，今晚早睡，哇咔咔&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>折腾的一周</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200810/</guid>
      <description>美好的一周的第一天，就在修改之前的程序中度过了，有之前程序的不足，也有对工作的新的感触，更有新的收获1. 在写程序时，不要只是简简单单的去做实现，更要去多想一些用户操作，比如重复定位，如果只是单单的去做一些循环，那样程序会卡死在那里，对用户来说就是操作的不便。而是要启用后台进程，并将进程的进度实时的展示在界面上2. 在做UI设计时，也不能简单的所见即所得，虽然直观，但有时候真的是控件放不下啊。可以采用弹出窗口的方式进行，这样界面更直观更有层次感3. 今天改的功能，单轴归零和单轴定位前几天让王改了下，还是有问题，今天的工作就是在重新折腾了。这就存在一个个人与团队的权衡问题，也对老师之前的一句话“还不如自己写呢”有了感触，也对也不对，要看做的事情难度以及紧迫性4. 今天在用SLMP发指令时，又重新复习了下之前的笔记，存在的问题就是笔记太潦草和不详细了，导致又重新看了一遍手册，这是要改进的地方5. 今天AMS新的程序一点没动，只能晚上加班了 我的她已经在走离职了，未来是什么样，谁也不知道，但我坚信幸福属于努力和实在的人，毕竟越努力越幸运&amp;hellip; 可能对于去年的离职，更多的人是看不起，但我认为，如果不折腾，谁又能知道不行呢，相比他们而言，至少折腾过，也不枉此生了吧
 我的蓝胖子还是没发货，燕麦片倒是快到了，女儿的TPU的桌垫明天也要到了，网购是个剁手的活啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周末回家归来</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200809/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200809/</guid>
      <description> 一、唠叨两句
周末回家归来了，见到了和蔼的爸妈、亲爱的她、可爱的女儿，一周的负能量全部消失，满满的干劲...关于学车和公司的话题，又开始提起了，虽然我总是在避讳，但总是要面对，是要改变了吗？上周五，老师提到了平面扫描的功能，竟然没测，估计老师很失望吧...对自己来说，当时确实是不了解是个什么东西，时常在想：如果是我自己搞全部，会不会好一些呢？总之呢，以后还是要细致入微！ 二、计划安排：
2.1工作方面：- [1]跟老师一起把平面扫描的尾巴扫掉，以及安装天线- [2]把AMS的树以及功能搞定- [3]学习方面，看下Unity3D- [4]如果孔老师过来的话，跟着了解下EDA的开发流程，做下技术储备2.2家庭方面下周女儿的礼物搞定了，是她学习桌的TPU垫子，而她下周也算半正式入职了，送她个什么礼物呢？需要想想...2.3生活方面买了蓝胖子奶粉和速溶燕麦片，尝试下作为晚饭还得储备些小面包，以备晚上饿的时候吃这样生活上的花销可以少一些 三、其他
周末的时候，和她谈到了规划，其实我也有我的规划：经历了创业的失败，心态归于平静，不再期望有什么突然的赚钱机会，而是做一些储备：目前这两年，先在现在的公司做些事情，毕竟接触的人和知识还是蛮宽泛的，可以学到不少东西，而且Mr.Zhao还是一个靠谱的有能力的人，可以多学习下在上面这个过程中，还是想找到自己项做的事情的点，不期望能够自己做成什么大的事情，但至少可以跟着技术的发展做些事情，比如哥哥现在在做的VR方面其实不想有大的改变，我个人而言，还是在于父母，毕竟快80的人了，想好好的为他们养老送终周末的时候，偶遇了之前领导的夫人，竟然说我们两口子还保持着一颗童心？是讽刺吗？不，我不这么认为，在这个浮躁的社会，能保持着实在人的心，我认为是最最最正的能量！！！奶奶不是经常教导我们“吃亏是福”么，我相信老人家的话...唠叨着唠叨着十一点了，今天还是早睡吧，安啦...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋雨下连绵</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200807/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200807/</guid>
      <description> 今天是立秋，“立”是开始的意思，“秋”是秋天，同时也代表着收获，希望从今天开始，都是各项事情都收获的日子。  早晨发生了一件令我不愉快的事情，孩子不想去学舞蹈，就不停的给妈妈打电话，结果竟然是妈妈同意了。我之所以生气，主要还是因为这种事情是每周都在重复着，孩子固然有错，但我更认为是孩子拿到了妈妈的软肋，而妈妈不积极动脑筋想对策，被牵着鼻子走。希望不会再有下次了吧...  今天开始要开发新的模块了，先搞定工程和项目啦...  外面的雨下的很大，继续吧，我的秋天...  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>充实的一天</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200806-1/</guid>
      <description> 今天是充实的一天，使用昨天完工的GridView，一天完成了两个界面的展示和开发，进度还可以。时间过的好快，一眨眼明天又要回家了，好期待，可以见到我可爱的小䶮䶮了，哈哈哈^_^继续撸代码... </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一篇博客</title>
      <link>https://leishengxiao.github.io/posts/20200805-1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leishengxiao.github.io/posts/20200805-1/</guid>
      <description>折腾了半天，终于搞起来了，挺好的，以后就入驻这里了。 希望能经常更新吧，至少已经在种树了&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>